[
    {
        "question": "آبَاءَنَا",
        "answer": "our forefathers",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "ābāanā",
        "frequency": "117",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " قَالُوا بَلْ نَتَّبِعُ مَا وَجَدْنَا عَلَيْهِ آبَاءَنَا",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آبَاء",
        "waznEnglish": "forefathers, fathers, parents",
        "waznTlit": "ābā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَأْتِ",
        "answer": "Allah will bring it forth",
        "pcklId": "204",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yati",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " فَتَكُنْ فِي صَخْرَةٍ أَوْ فِي السَّمَاوَاتِ أَوْ فِي الْأَرْضِ يَأْتِ بِهَا اللَّهُ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيُؤْتُونَ",
        "answer": "and give",
        "pcklId": "471",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "wayu'tūna",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يُقِيمُونَ الصَّلَاةَ وَيُؤْتُونَ الزَّكَاةَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آتَيْنَا",
        "answer": "We gave",
        "pcklId": "472",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātaynā",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ آتَيْنَا لُقْمَانَ الْحِكْمَةَ أَنِ اشْكُرْ لِلَّهِ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَجَلٍ",
        "answer": "a term",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 19,
        "tlit": "ajalin",
        "frequency": "56",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَسَخَّرَ الشَّمْسَ وَالْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِي إِلَىٰ أَجَلٍ مُسَمًّى",
        "rootWord": "أ ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجَل",
        "waznEnglish": "term",
        "waznTlit": "ajal",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَيَتَّخِذَهَا",
        "answer": "and takes it",
        "pcklId": "235",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "wayattakhidhahā",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " لِيُضِلَّ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَيَتَّخِذَهَا هُزُوًا",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "بِالْآخِرَةِ",
        "answer": "in the Hereafter",
        "pcklId": "115",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "bil-ākhirati",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يُقِيمُونَ الصَّلَاةَ وَيُؤْتُونَ الزَّكَاةَ وَهُمْ بِالْآخِرَةِ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَإِذْ",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "178",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "wa-idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَإِذْ قَالَ لُقْمَانُ لِابْنِهِ وَهُوَ يَعِظُهُ يَا بُنَيَّ لَا تُشْرِكْ بِاللَّهِ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "وَإِذَا",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "234",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "wa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِ آيَاتُنَا وَلَّىٰ مُسْتَكْبِرًا كَأَنْ لَمْ يَسْمَعْهَا",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "وَإِذَا",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "235",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "wa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَإِذَا قِيلَ لَهُمُ اتَّبِعُوا مَا أَنْزَلَ اللَّهُ قَالُوا بَلْ نَتَّبِعُ مَا وَجَدْنَا عَلَيْهِ آبَاءَنَا",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "وَإِذَا",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "236",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "wa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَإِذَا غَشِيَهُمْ مَوْجٌ كَالظُّلَلِ دَعَوُا اللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ الدِّينَ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "أُذُنَيْهِ",
        "answer": "his ears",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 29,
        "tlit": "udhunayhi",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَلَّىٰ مُسْتَكْبِرًا كَأَنْ لَمْ يَسْمَعْهَا كَأَنَّ فِي أُذُنَيْهِ وَقْرًا",
        "rootWord": "أ ذ ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُذُنٌ",
        "waznEnglish": "ear",
        "waznTlit": "udhunun",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "296",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَأَلْقَىٰ فِي الْأَرْضِ رَوَاسِيَ أَنْ تَمِيدَ بِكُمْ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "297",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " فَتَكُنْ فِي صَخْرَةٍ أَوْ فِي السَّمَاوَاتِ أَوْ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "298",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَا تُصَعِّرْ خَدَّكَ لِلنَّاسِ وَلَا تَمْشِ فِي الْأَرْضِ مَرَحًا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "299",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَوْا أَنَّ اللَّهَ سَخَّرَ لَكُمْ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضَ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "300",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍa",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ سَأَلْتَهُمْ مَنْ خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ لَيَقُولُنَّ اللَّهُ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "301",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " لِلَّهِ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ إِنَّ اللَّهَ هُوَ الْغَنِيُّ الْحَمِيدُ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "302",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَنَّمَا فِي الْأَرْضِ مِنْ شَجَرَةٍ أَقْلَامٌ وَالْبَحْرُ يَمُدُّهُ مِنْ بَعْدِهِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَرْضٍ",
        "answer": "land",
        "pcklId": "303",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "arḍin",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَمَا تَدْرِي نَفْسٌ بِأَيِّ أَرْضٍ تَمُوتُ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "374",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " مَا خَلْقُكُمْ وَلَا بَعْثُكُمْ إِلَّا كَنَفْسٍ وَاحِدَةٍ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "375",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَمَا يَجْحَدُ بِآيَاتِنَا إِلَّا كُلُّ خَتَّارٍ كَفُورٍ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "Those who",
        "pcklId": "962",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يُقِيمُونَ الصَّلَاةَ وَيُؤْتُونَ الزَّكَاةَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "963",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ لَهُمْ جَنَّاتُ النَّعِيمِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those",
        "pcklId": "964",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " هَٰذَا خَلْقُ اللَّهِ فَأَرُونِي مَاذَا خَلَقَ الَّذِينَ مِنْ دُونِهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "أَلِيمٍ",
        "answer": "painful",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 60,
        "tlit": "alīmin",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " كَأَنَّ فِي أُذُنَيْهِ وَقْرًا فَبَشِّرْهُ بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
        "rootWord": "أ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلِيم",
        "waznEnglish": "painful",
        "waznTlit": "alīm",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2076",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " لِيُضِلَّ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَيَتَّخِذَهَا هُزُوًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(The) Promise of Allah",
        "pcklId": "2077",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " خَالِدِينَ فِيهَا وَعْدَ اللَّهِ حَقًّا وَهُوَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2078",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " هَٰذَا خَلْقُ اللَّهِ فَأَرُونِي مَاذَا خَلَقَ الَّذِينَ مِنْ دُونِهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "to Allah",
        "pcklId": "2079",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ آتَيْنَا لُقْمَانَ الْحِكْمَةَ أَنِ اشْكُرْ لِلَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2080",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَشْكُرْ فَإِنَّمَا يَشْكُرُ لِنَفْسِهِ وَمَنْ كَفَرَ فَإِنَّ اللَّهَ غَنِيٌّ حَمِيدٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "with Allah",
        "pcklId": "2081",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " يَا بُنَيَّ لَا تُشْرِكْ بِاللَّهِ إِنَّ الشِّرْكَ لَظُلْمٌ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah will bring it forth",
        "pcklId": "2082",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " فَتَكُنْ فِي صَخْرَةٍ أَوْ فِي السَّمَاوَاتِ أَوْ فِي الْأَرْضِ يَأْتِ بِهَا اللَّهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2083",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " أَوْ فِي الْأَرْضِ يَأْتِ بِهَا اللَّهُ إِنَّ اللَّهَ لَطِيفٌ خَبِيرٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2084",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَلَا تَمْشِ فِي الْأَرْضِ مَرَحًا إِنَّ اللَّهَ لَا يُحِبُّ كُلَّ مُخْتَالٍ فَخُورٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2085",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَوْا أَنَّ اللَّهَ سَخَّرَ لَكُمْ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2086",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَمِنَ النَّاسِ مَنْ يُجَادِلُ فِي اللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَلَا هُدًى",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah (has) revealed",
        "pcklId": "2087",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَإِذَا قِيلَ لَهُمُ اتَّبِعُوا مَا أَنْزَلَ اللَّهُ قَالُوا بَلْ نَتَّبِعُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2088",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُسْلِمْ وَجْهَهُ إِلَى اللَّهِ وَهُوَ مُحْسِنٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2089",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَقَدِ اسْتَمْسَكَ بِالْعُرْوَةِ الْوُثْقَىٰ وَإِلَى اللَّهِ عَاقِبَةُ الْأُمُورِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2090",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " إِلَيْنَا مَرْجِعُهُمْ فَنُنَبِّئُهُمْ بِمَا عَمِلُوا إِنَّ اللَّهَ عَلِيمٌ بِذَاتِ الصُّدُورِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2091",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ سَأَلْتَهُمْ مَنْ خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ لَيَقُولُنَّ اللَّهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "(are) for Allah",
        "pcklId": "2092",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " قُلِ الْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "To Allah (belongs)",
        "pcklId": "2093",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " لِلَّهِ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ إِنَّ اللَّهَ هُوَ الْغَنِيُّ الْحَمِيدُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2094",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " لِلَّهِ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ إِنَّ اللَّهَ هُوَ الْغَنِيُّ الْحَمِيدُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2095",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَالْبَحْرُ يَمُدُّهُ مِنْ بَعْدِهِ سَبْعَةُ أَبْحُرٍ مَا نَفِدَتْ كَلِمَاتُ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2096",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " مَا نَفِدَتْ كَلِمَاتُ اللَّهِ إِنَّ اللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2097",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " مَا خَلْقُكُمْ وَلَا بَعْثُكُمْ إِلَّا كَنَفْسٍ وَاحِدَةٍ إِنَّ اللَّهَ سَمِيعٌ بَصِيرٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2098",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّ اللَّهَ يُولِجُ اللَّيْلَ فِي النَّهَارِ وَيُولِجُ النَّهَارَ فِي اللَّيْلِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2099",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " كُلٌّ يَجْرِي إِلَىٰ أَجَلٍ مُسَمًّى وَأَنَّ اللَّهَ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2100",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّ اللَّهَ هُوَ الْحَقُّ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2101",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَأَنَّ مَا يَدْعُونَ مِنْ دُونِهِ الْبَاطِلُ وَأَنَّ اللَّهَ هُوَ الْعَلِيُّ الْكَبِيرُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2102",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّ الْفُلْكَ تَجْرِي فِي الْبَحْرِ بِنِعْمَتِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2103",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَإِذَا غَشِيَهُمْ مَوْجٌ كَالظُّلَلِ دَعَوُا اللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ الدِّينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2104",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " إِنَّ وَعْدَ اللَّهِ حَقٌّ فَلَا تَغُرَّنَّكُمُ الْحَيَاةُ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "about Allah",
        "pcklId": "2105",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " وَلَا يَغُرَّنَّكُمْ بِاللَّهِ الْغَرُورُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2106",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ عِنْدَهُ عِلْمُ السَّاعَةِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2107",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " وَمَا تَدْرِي نَفْسٌ بِأَيِّ أَرْضٍ تَمُوتُ إِنَّ اللَّهَ عَلِيمٌ خَبِيرٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "إِلَيَّ",
        "answer": "towards Me",
        "pcklId": "507",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayya",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " أَنِ اشْكُرْ لِي وَلِوَالِدَيْكَ إِلَيَّ الْمَصِيرُ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيَّ",
        "answer": "to Me",
        "pcklId": "508",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayya",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَاتَّبِعْ سَبِيلَ مَنْ أَنَابَ إِلَيَّ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيَّ",
        "answer": "towards Me",
        "pcklId": "509",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayya",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِلَيَّ مَرْجِعُكُمْ فَأُنَبِّئُكُمْ بِمَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "510",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " أَوَلَوْ كَانَ الشَّيْطَانُ يَدْعُوهُمْ إِلَىٰ عَذَابِ السَّعِيرِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "to",
        "pcklId": "511",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُسْلِمْ وَجْهَهُ إِلَى اللَّهِ وَهُوَ مُحْسِنٌ فَقَدِ اسْتَمْسَكَ بِالْعُرْوَةِ الْوُثْقَىٰ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "وَإِلَى",
        "answer": "And to",
        "pcklId": "512",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "wa-ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَقَدِ اسْتَمْسَكَ بِالْعُرْوَةِ الْوُثْقَىٰ وَإِلَى اللَّهِ عَاقِبَةُ الْأُمُورِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْنَا",
        "answer": "To Us",
        "pcklId": "513",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilaynā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَمَنْ كَفَرَ فَلَا يَحْزُنْكَ كُفْرُهُ إِلَيْنَا مَرْجِعُهُمْ فَنُنَبِّئُهُمْ بِمَا عَمِلُوا",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "514",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " نُمَتِّعُهُمْ قَلِيلًا ثُمَّ نَضْطَرُّهُمْ إِلَىٰ عَذَابٍ غَلِيظٍ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "for",
        "pcklId": "515",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَسَخَّرَ الشَّمْسَ وَالْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِي إِلَىٰ أَجَلٍ مُسَمًّى",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "to",
        "pcklId": "516",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " دَعَوُا اللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ الدِّينَ فَلَمَّا نَجَّاهُمْ إِلَى الْبَرِّ فَمِنْهُمْ مُقْتَصِدٌ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "وَأْمُرْ",
        "answer": "and enjoin",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "wamur",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يَا بُنَيَّ أَقِمِ الصَّلَاةَ وَأْمُرْ بِالْمَعْرُوفِ وَانْهَ عَنِ الْمُنْكَرِ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَرَ",
        "waznEnglish": "to order, to command",
        "waznTlit": "amara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْأُمُورِ",
        "answer": "the matters requiring determination",
        "pcklId": "193",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "l-umūri",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَاصْبِرْ عَلَىٰ مَا أَصَابَكَ إِنَّ ذَٰلِكَ مِنْ عَزْمِ الْأُمُورِ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأُمُورِ",
        "answer": "(of) the matters",
        "pcklId": "194",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "l-umūri",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " فَقَدِ اسْتَمْسَكَ بِالْعُرْوَةِ الْوُثْقَىٰ وَإِلَى اللَّهِ عَاقِبَةُ الْأُمُورِ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أُمُّهُ",
        "answer": "his mother",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "ummuhu",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " حَمَلَتْهُ أُمُّهُ وَهْنًا عَلَىٰ وَهْنٍ وَفِصَالُهُ فِي عَامَيْنِ",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمّ",
        "waznEnglish": "mother, foundation, final abode",
        "waznTlit": "umm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "406",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ لَهُمْ جَنَّاتُ النَّعِيمِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْإِنْسَانَ",
        "answer": "(upon) man",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 78,
        "tlit": "l-insāna",
        "frequency": "97",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَوَصَّيْنَا الْإِنْسَانَ بِوَالِدَيْهِ حَمَلَتْهُ أُمُّهُ وَهْنًا عَلَىٰ وَهْنٍ",
        "rootWord": "أ ن س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِنسَٰن",
        "waznEnglish": "you perceive",
        "waznTlit": "insān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آيَاتُ",
        "answer": "(are) Verses",
        "pcklId": "291",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātu",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " تِلْكَ آيَاتُ الْكِتَابِ الْحَكِيمِ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آيَاتُنَا",
        "answer": "Our Verses",
        "pcklId": "292",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātunā",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِ آيَاتُنَا وَلَّىٰ مُسْتَكْبِرًا كَأَنْ لَمْ يَسْمَعْهَا",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آيَاتِهِ",
        "answer": "His Signs",
        "pcklId": "293",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātihi",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّ الْفُلْكَ تَجْرِي فِي الْبَحْرِ بِنِعْمَتِ اللَّهِ لِيُرِيَكُمْ مِنْ آيَاتِهِ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لَآيَاتٍ",
        "answer": "surely (are) Signs",
        "pcklId": "294",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "laāyātin",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَاتٍ لِكُلِّ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِنَا",
        "answer": "Our Signs",
        "pcklId": "295",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyātinā",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَمَا يَجْحَدُ بِآيَاتِنَا إِلَّا كُلُّ خَتَّارٍ كَفُورٍ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَبَثَّ",
        "answer": "and He dispersed",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 96,
        "tlit": "wabatha",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَأَلْقَىٰ فِي الْأَرْضِ رَوَاسِيَ أَنْ تَمِيدَ بِكُمْ وَبَثَّ فِيهَا مِنْ كُلِّ دَابَّةٍ",
        "rootWord": "ب ث ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَثَّ",
        "waznEnglish": "to disperse",
        "waznTlit": "batha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَالْبَحْرُ",
        "answer": "and the sea",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 99,
        "tlit": "wal-baḥru",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَالْبَحْرُ يَمُدُّهُ مِنْ بَعْدِهِ سَبْعَةُ أَبْحُرٍ مَا نَفِدَتْ كَلِمَاتُ اللَّهِ",
        "rootWord": "ب ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَحْر",
        "waznEnglish": "the sea",
        "waznTlit": "baḥr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَبْحُرٍ",
        "answer": "seas",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 99,
        "tlit": "abḥurin",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَالْبَحْرُ يَمُدُّهُ مِنْ بَعْدِهِ سَبْعَةُ أَبْحُرٍ مَا نَفِدَتْ كَلِمَاتُ اللَّهِ",
        "rootWord": "ب ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَحْر",
        "waznEnglish": "the sea",
        "waznTlit": "baḥr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْبَحْرِ",
        "answer": "the sea",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 99,
        "tlit": "l-baḥri",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّ الْفُلْكَ تَجْرِي فِي الْبَحْرِ بِنِعْمَتِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ب ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَحْر",
        "waznEnglish": "the sea",
        "waznTlit": "baḥr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْبَرِّ",
        "answer": "the land",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 114,
        "tlit": "l-bari",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " دَعَوُا اللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ الدِّينَ فَلَمَّا نَجَّاهُمْ إِلَى الْبَرِّ فَمِنْهُمْ مُقْتَصِدٌ",
        "rootWord": "ب ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَرّ",
        "waznEnglish": "you do good",
        "waznTlit": "barr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "فَبَشِّرْهُ",
        "answer": "So give him tidings",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "fabashir'hu",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " كَأَنْ لَمْ يَسْمَعْهَا كَأَنَّ فِي أُذُنَيْهِ وَقْرًا فَبَشِّرْهُ بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُشِّرَ",
        "waznEnglish": "to give glad tidings",
        "waznTlit": "bushira",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "بَصِيرٌ",
        "answer": "All-Seer",
        "pcklId": "121",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "baṣīrun",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " مَا خَلْقُكُمْ وَلَا بَعْثُكُمْ إِلَّا كَنَفْسٍ وَاحِدَةٍ إِنَّ اللَّهَ سَمِيعٌ بَصِيرٌ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصِير",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْبَاطِلُ",
        "answer": "(is) [the] falsehood",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 135,
        "tlit": "l-bāṭilu",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّ اللَّهَ هُوَ الْحَقُّ وَأَنَّ مَا يَدْعُونَ مِنْ دُونِهِ الْبَاطِلُ",
        "rootWord": "ب ط ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَٰطِل",
        "waznEnglish": "and became futile",
        "waznTlit": "bāṭil",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "وَبَاطِنَةً",
        "answer": "and hidden",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 136,
        "tlit": "wabāṭinatan",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَأَسْبَغَ عَلَيْكُمْ نِعَمَهُ ظَاهِرَةً وَبَاطِنَةً",
        "rootWord": "ب ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَاطِنَة",
        "waznEnglish": "(is) concealed",
        "waznTlit": "bāṭinat",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "بَعْثُكُمْ",
        "answer": "your resurrection",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 137,
        "tlit": "baʿthukum",
        "frequency": "67",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " مَا خَلْقُكُمْ وَلَا بَعْثُكُمْ إِلَّا كَنَفْسٍ وَاحِدَةٍ",
        "rootWord": "ب ع ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْث",
        "waznEnglish": "We revived you",
        "waznTlit": "baʿth",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَعْدِهِ",
        "answer": "after it",
        "pcklId": "115",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdihi",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَنَّمَا فِي الْأَرْضِ مِنْ شَجَرَةٍ أَقْلَامٌ وَالْبَحْرُ يَمُدُّهُ مِنْ بَعْدِهِ سَبْعَةُ أَبْحُرٍ مَا نَفِدَتْ كَلِمَاتُ اللَّهِ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "لِابْنِهِ",
        "answer": "to his son",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "li-ib'nihi",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِذْ قَالَ لُقْمَانُ لِابْنِهِ وَهُوَ يَعِظُهُ يَا بُنَيَّ لَا تُشْرِكْ بِاللَّهِ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْن",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "ib'n",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَا بُنَيَّ",
        "answer": "O my son",
        "pcklId": "154",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "yābunayya",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَإِذْ قَالَ لُقْمَانُ لِابْنِهِ وَهُوَ يَعِظُهُ يَا بُنَيَّ لَا تُشْرِكْ بِاللَّهِ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُنَىّ",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "buna",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَا بُنَيَّ",
        "answer": "O my son",
        "pcklId": "155",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "yābunayya",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " يَا بُنَيَّ إِنَّهَا إِنْ تَكُ مِثْقَالَ حَبَّةٍ مِنْ خَرْدَلٍ فَتَكُنْ فِي صَخْرَةٍ أَوْ فِي السَّمَاوَاتِ أَوْ فِي الْأَرْضِ يَأْتِ بِهَا اللَّهُ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُنَىّ",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "buna",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَا بُنَيَّ",
        "answer": "O my son",
        "pcklId": "156",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "yābunayya",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " يَا بُنَيَّ أَقِمِ الصَّلَاةَ وَأْمُرْ بِالْمَعْرُوفِ وَانْهَ عَنِ الْمُنْكَرِ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُنَىّ",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "buna",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُبِينٍ",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "440",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnin",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " بَلِ الظَّالِمُونَ فِي ضَلَالٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَاتَّبِعْ",
        "answer": "and follow",
        "pcklId": "127",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "wa-ittabiʿ",
        "frequency": "172",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَصَاحِبْهُمَا فِي الدُّنْيَا مَعْرُوفًا وَاتَّبِعْ سَبِيلَ مَنْ أَنَابَ إِلَيَّ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "اتَّبِعُوا",
        "answer": "Follow",
        "pcklId": "128",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "ittabiʿū",
        "frequency": "172",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قِيلَ لَهُمُ اتَّبِعُوا مَا أَنْزَلَ اللَّهُ قَالُوا بَلْ نَتَّبِعُ مَا وَجَدْنَا عَلَيْهِ آبَاءَنَا",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "نَتَّبِعُ",
        "answer": "we will follow",
        "pcklId": "129",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "nattabiʿu",
        "frequency": "172",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَإِذَا قِيلَ لَهُمُ اتَّبِعُوا مَا أَنْزَلَ اللَّهُ قَالُوا بَلْ نَتَّبِعُ مَا وَجَدْنَا عَلَيْهِ آبَاءَنَا",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "تُتْلَىٰ",
        "answer": "are recited",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 188,
        "tlit": "tut'lā",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِ آيَاتُنَا وَلَّىٰ مُسْتَكْبِرًا كَأَنْ لَمْ يَسْمَعْهَا",
        "rootWord": "ت ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَلَىٰ",
        "waznEnglish": "to recite",
        "waznTlit": "talā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مِثْقَالَ",
        "answer": "(the) weight",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 205,
        "tlit": "mith'qāla",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَا بُنَيَّ إِنَّهَا إِنْ تَكُ مِثْقَالَ حَبَّةٍ مِنْ خَرْدَلٍ فَتَكُنْ فِي صَخْرَةٍ أَوْ فِي السَّمَاوَاتِ أَوْ فِي الْأَرْضِ يَأْتِ بِهَا اللَّهُ",
        "rootWord": "ث ق ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِثْقَال",
        "waznEnglish": "(will be) heavy",
        "waznTlit": "mith'qāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَجْحَدُ",
        "answer": "deny",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 226,
        "tlit": "yajḥadu",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَمَا يَجْحَدُ بِآيَاتِنَا إِلَّا كُلُّ خَتَّارٍ كَفُورٍ",
        "rootWord": "ج ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ح د",
        "waznEnglish": "to reject, to deny",
        "waznTlit": "jīm ḥā dāl",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُجَادِلُ",
        "answer": "disputes",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 231,
        "tlit": "yujādilu",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَمِنَ النَّاسِ مَنْ يُجَادِلُ فِي اللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَلَا هُدًى وَلَا كِتَابٍ مُنِيرٍ",
        "rootWord": "ج د ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَٰدَلُ",
        "waznEnglish": "to argue, to dispute",
        "waznTlit": "jādalu",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "يَجْرِي",
        "answer": "moving",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 242,
        "tlit": "yajrī",
        "frequency": "64",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَسَخَّرَ الشَّمْسَ وَالْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِي إِلَىٰ أَجَلٍ مُسَمًّى",
        "rootWord": "ج ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَرَيْ",
        "waznEnglish": "to flow, to run",
        "waznTlit": "jaray",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَجْرِي",
        "answer": "sail",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 242,
        "tlit": "tajrī",
        "frequency": "64",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّ الْفُلْكَ تَجْرِي فِي الْبَحْرِ بِنِعْمَتِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ج ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَرَيْ",
        "waznEnglish": "to flow, to run",
        "waznTlit": "jaray",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَجْزِي",
        "answer": "can avail",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 245,
        "tlit": "yajzī",
        "frequency": "118",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَاخْشَوْا يَوْمًا لَا يَجْزِي وَالِدٌ عَنْ وَلَدِهِ",
        "rootWord": "ج ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَزَىٰ",
        "waznEnglish": "to reward, to recompense",
        "waznTlit": "jazā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَازٍ",
        "answer": "(can) avail",
        "pcklId": "117",
        "rootWordId": 245,
        "tlit": "jāzin",
        "frequency": "118",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَلَا مَوْلُودٌ هُوَ جَازٍ عَنْ وَالِدِهِ شَيْئًا",
        "rootWord": "ج ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَاز",
        "waznEnglish": "avail",
        "waznTlit": "jāz",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "جَنَّاتُ",
        "answer": "(are) Gardens",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "jannātu",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ لَهُمْ جَنَّاتُ النَّعِيمِ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "جَاهَدَاكَ",
        "answer": "they strive against you",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 269,
        "tlit": "jāhadāka",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِنْ جَاهَدَاكَ عَلَىٰ أَنْ تُشْرِكَ بِي مَا لَيْسَ لَكَ بِهِ عِلْمٌ فَلَا تُطِعْهُمَا",
        "rootWord": "ج ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَٰهَدَ",
        "waznEnglish": "to strive",
        "waznTlit": "jāhada",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "يُحِبُّ",
        "answer": "like",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 284,
        "tlit": "yuḥibbu",
        "frequency": "95",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَلَا تَمْشِ فِي الْأَرْضِ مَرَحًا إِنَّ اللَّهَ لَا يُحِبُّ كُلَّ مُخْتَالٍ فَخُورٍ",
        "rootWord": "ح ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْبَبْ",
        "waznEnglish": "to love, to like",
        "waznTlit": "aḥbab",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "حَبَّةٍ",
        "answer": "(of) a grain",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 284,
        "tlit": "ḥabbatin",
        "frequency": "95",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّهَا إِنْ تَكُ مِثْقَالَ حَبَّةٍ مِنْ خَرْدَلٍ فَتَكُنْ فِي صَخْرَةٍ أَوْ فِي السَّمَاوَاتِ أَوْ فِي الْأَرْضِ يَأْتِ بِهَا اللَّهُ",
        "rootWord": "ح ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَبَّة",
        "waznEnglish": "has endeared",
        "waznTlit": "ḥabbat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْحَدِيثِ",
        "answer": "idle tales",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 297,
        "tlit": "l-ḥadīthi",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَمِنَ النَّاسِ مَنْ يَشْتَرِي لَهْوَ الْحَدِيثِ لِيُضِلَّ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ",
        "rootWord": "ح د ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَدِيث",
        "waznEnglish": "Do you tell them",
        "waznTlit": "ḥadīth",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَحْزُنْكَ",
        "answer": "grieve you",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 315,
        "tlit": "yaḥzunka",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَمَنْ كَفَرَ فَلَا يَحْزُنْكَ كُفْرُهُ إِلَيْنَا مَرْجِعُهُمْ فَنُنَبِّئُهُمْ بِمَا عَمِلُوا",
        "rootWord": "ح ز ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَحْزُن",
        "waznEnglish": "to grieve",
        "waznTlit": "yaḥzun",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لِلْمُحْسِنِينَ",
        "answer": "for the good-doers",
        "pcklId": "180",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "lil'muḥ'sinīna",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " هُدًى وَرَحْمَةً لِلْمُحْسِنِينَ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُحْسِن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "muḥ'sin",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "مُحْسِنٌ",
        "answer": "(is) a good-doer",
        "pcklId": "181",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "muḥ'sinun",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُسْلِمْ وَجْهَهُ إِلَى اللَّهِ وَهُوَ مُحْسِنٌ فَقَدِ اسْتَمْسَكَ بِالْعُرْوَةِ الْوُثْقَىٰ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُحْسِن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "muḥ'sin",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "حَقًّا",
        "answer": "(is) true",
        "pcklId": "202",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "ḥaqqan",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " خَالِدِينَ فِيهَا وَعْدَ اللَّهِ حَقًّا وَهُوَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْحَقُّ",
        "answer": "(is) the Truth",
        "pcklId": "203",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqu",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّ اللَّهَ هُوَ الْحَقُّ وَأَنَّ مَا يَدْعُونَ مِنْ دُونِهِ الْبَاطِلُ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "حَقٌّ",
        "answer": "(is) True",
        "pcklId": "204",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "ḥaqqun",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " إِنَّ وَعْدَ اللَّهِ حَقٌّ فَلَا تَغُرَّنَّكُمُ الْحَيَاةُ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْحِكْمَةَ",
        "answer": "the wisdom",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "l-ḥik'mata",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ آتَيْنَا لُقْمَانَ الْحِكْمَةَ أَنِ اشْكُرْ لِلَّهِ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حِكْمَة",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥik'mat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْحَكِيمِ",
        "answer": "the Wise",
        "pcklId": "159",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "l-ḥakīmi",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " تِلْكَ آيَاتُ الْكِتَابِ الْحَكِيمِ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكِيم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥakīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْحَكِيمُ",
        "answer": "the All-Wise",
        "pcklId": "160",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "l-ḥakīmu",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " خَالِدِينَ فِيهَا وَعْدَ اللَّهِ حَقًّا وَهُوَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكِيم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥakīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "حَكِيمٌ",
        "answer": "All-Wise",
        "pcklId": "161",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "ḥakīmun",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " مَا نَفِدَتْ كَلِمَاتُ اللَّهِ إِنَّ اللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكِيم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥakīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْحَمْدُ",
        "answer": "All praises",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 352,
        "tlit": "l-ḥamdu",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " قُلِ الْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ح م د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمْد",
        "waznEnglish": "they be praised",
        "waznTlit": "ḥamd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "حَمِيدٌ",
        "answer": "Praiseworthy",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 352,
        "tlit": "ḥamīdun",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَشْكُرْ فَإِنَّمَا يَشْكُرُ لِنَفْسِهِ وَمَنْ كَفَرَ فَإِنَّ اللَّهَ غَنِيٌّ حَمِيدٌ",
        "rootWord": "ح م د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمِيد",
        "waznEnglish": "they be praised",
        "waznTlit": "ḥamīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْحَمِيدُ",
        "answer": "the Praiseworthy",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 352,
        "tlit": "l-ḥamīdu",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " لِلَّهِ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ إِنَّ اللَّهَ هُوَ الْغَنِيُّ الْحَمِيدُ",
        "rootWord": "ح م د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمِيد",
        "waznEnglish": "they be praised",
        "waznTlit": "ḥamīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْحَمِيرِ",
        "answer": "(of) the donkeys",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 353,
        "tlit": "l-ḥamīri",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَاغْضُضْ مِنْ صَوْتِكَ إِنَّ أَنْكَرَ الْأَصْوَاتِ لَصَوْتُ الْحَمِيرِ",
        "rootWord": "ح م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حِمَار",
        "waznEnglish": "your donkey",
        "waznTlit": "ḥimār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "حَمَلَتْهُ",
        "answer": "carried him",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 354,
        "tlit": "ḥamalathu",
        "frequency": "64",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَوَصَّيْنَا الْإِنْسَانَ بِوَالِدَيْهِ حَمَلَتْهُ أُمُّهُ وَهْنًا عَلَىٰ وَهْنٍ",
        "rootWord": "ح م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمَلَ",
        "waznEnglish": "to carry, to bear",
        "waznTlit": "ḥamala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْحَيَاةُ",
        "answer": "the life",
        "pcklId": "150",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "l-ḥayatu",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " فَلَا تَغُرَّنَّكُمُ الْحَيَاةُ الدُّنْيَا وَلَا يَغُرَّنَّكُمْ بِاللَّهِ الْغَرُورُ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيَوٰة",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "خَبِيرٌ",
        "answer": "All-Aware",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 385,
        "tlit": "khabīrun",
        "frequency": "52",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " فَتَكُنْ فِي صَخْرَةٍ أَوْ فِي السَّمَاوَاتِ أَوْ فِي الْأَرْضِ يَأْتِ بِهَا اللَّهُ إِنَّ اللَّهَ لَطِيفٌ خَبِيرٌ",
        "rootWord": "خ ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَبِير",
        "waznEnglish": "your news",
        "waznTlit": "khabīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "خَبِيرٌ",
        "answer": "All-Aware",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 385,
        "tlit": "khabīrun",
        "frequency": "52",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " وَمَا تَدْرِي نَفْسٌ بِأَيِّ أَرْضٍ تَمُوتُ إِنَّ اللَّهَ عَلِيمٌ خَبِيرٌ",
        "rootWord": "خ ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَبِير",
        "waznEnglish": "your news",
        "waznTlit": "khabīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "خَبِيرٌ",
        "answer": "(is) All-Aware",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 385,
        "tlit": "khabīrun",
        "frequency": "52",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " وَسَخَّرَ الشَّمْسَ وَالْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِي إِلَىٰ أَجَلٍ مُسَمًّى وَأَنَّ اللَّهَ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
        "rootWord": "خ ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَبِير",
        "waznEnglish": "your news",
        "waznTlit": "khabīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "خَتَّارٍ",
        "answer": "traitor",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 390,
        "tlit": "khattārin",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَمَا يَجْحَدُ بِآيَاتِنَا إِلَّا كُلُّ خَتَّارٍ كَفُورٍ",
        "rootWord": "خ ت ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خ ت ر",
        "waznEnglish": "traitor",
        "waznTlit": "khā tā rā",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "خَدَّكَ",
        "answer": "your cheek",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 392,
        "tlit": "khaddaka",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَا تُصَعِّرْ خَدَّكَ لِلنَّاسِ وَلَا تَمْشِ فِي الْأَرْضِ مَرَحًا",
        "rootWord": "خ د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَدّ",
        "waznEnglish": "(of) the pit",
        "waznTlit": "khadd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "خَرْدَلٍ",
        "answer": "a mustard seed",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 398,
        "tlit": "khardalin",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنْ تَكُ مِثْقَالَ حَبَّةٍ مِنْ خَرْدَلٍ فَتَكُنْ فِي صَخْرَةٍ أَوْ فِي السَّمَاوَاتِ أَوْ فِي الْأَرْضِ يَأْتِ بِهَا اللَّهُ",
        "rootWord": "خ ر د ل",
        "rootWordType": "quadriliteral root",
        "wazn": "خ ر د ل",
        "waznEnglish": "a mustard",
        "waznTlit": "khā rā dāl lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَاخْشَوْا",
        "answer": "and fear",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 410,
        "tlit": "wa-ikh'shaw",
        "frequency": "48",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " اتَّقُوا رَبَّكُمْ وَاخْشَوْا يَوْمًا لَا يَجْزِي وَالِدٌ عَنْ وَلَدِهِ",
        "rootWord": "خ ش ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَشِىَ",
        "waznEnglish": "to fear",
        "waznTlit": "khashiya",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خَالِدِينَ",
        "answer": "(To) abide forever",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 426,
        "tlit": "khālidīna",
        "frequency": "87",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " خَالِدِينَ فِيهَا وَعْدَ اللَّهِ حَقًّا وَهُوَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "خ ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰلِد",
        "waznEnglish": "and he will abide forever",
        "waznTlit": "khālid",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "مُخْلِصِينَ",
        "answer": "(being) sincere",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 427,
        "tlit": "mukh'liṣīna",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَإِذَا غَشِيَهُمْ مَوْجٌ كَالظُّلَلِ دَعَوُا اللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ الدِّينَ",
        "rootWord": "خ ل ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُخْلِص",
        "waznEnglish": "they secluded themselves",
        "waznTlit": "mukh'liṣ",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "خَلَقَ",
        "answer": "He created",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqa",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " خَلَقَ السَّمَاوَاتِ بِغَيْرِ عَمَدٍ تَرَوْنَهَا",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خَلَقَ",
        "answer": "have created",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqa",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " هَٰذَا خَلْقُ اللَّهِ فَأَرُونِي مَاذَا خَلَقَ الَّذِينَ مِنْ دُونِهِ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خَلَقَ",
        "answer": "created",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqa",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ سَأَلْتَهُمْ مَنْ خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ لَيَقُولُنَّ اللَّهُ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خَلْقُ",
        "answer": "(is the) creation",
        "pcklId": "221",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalqu",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " هَٰذَا خَلْقُ اللَّهِ فَأَرُونِي مَاذَا خَلَقَ الَّذِينَ مِنْ دُونِهِ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلْق",
        "waznEnglish": "created you",
        "waznTlit": "khalq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "خَلْقُكُمْ",
        "answer": "(is) your creation",
        "pcklId": "222",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalqukum",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " مَا خَلْقُكُمْ وَلَا بَعْثُكُمْ إِلَّا كَنَفْسٍ وَاحِدَةٍ إِنَّ اللَّهَ سَمِيعٌ بَصِيرٌ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلْق",
        "waznEnglish": "created you",
        "waznTlit": "khalq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُخْتَالٍ",
        "answer": "self-conceited",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 451,
        "tlit": "mukh'tālin",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَا يُحِبُّ كُلَّ مُخْتَالٍ فَخُورٍ",
        "rootWord": "خ ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُخْتَال",
        "waznEnglish": "seemed",
        "waznTlit": "mukh'tāl",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "دَابَّةٍ",
        "answer": "creature",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 454,
        "tlit": "dābbatin",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَأَلْقَىٰ فِي الْأَرْضِ رَوَاسِيَ أَنْ تَمِيدَ بِكُمْ وَبَثَّ فِيهَا مِنْ كُلِّ دَابَّةٍ",
        "rootWord": "د ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د ب ب",
        "waznEnglish": "moving creature",
        "waznTlit": "dāl bā bā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَدْرِي",
        "answer": "knows",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 469,
        "tlit": "tadrī",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَمَا تَدْرِي نَفْسٌ مَاذَا تَكْسِبُ غَدًا",
        "rootWord": "د ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَدْرِى",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "tadrī",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَدْرِي",
        "answer": "knows",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 469,
        "tlit": "tadrī",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَمَا تَدْرِي نَفْسٌ بِأَيِّ أَرْضٍ تَمُوتُ",
        "rootWord": "د ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَدْرِى",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "tadrī",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَدْعُوهُمْ",
        "answer": "(to) call them",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "yadʿūhum",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " أَوَلَوْ كَانَ الشَّيْطَانُ يَدْعُوهُمْ إِلَىٰ عَذَابِ السَّعِيرِ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَدْعُونَ",
        "answer": "they call",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "yadʿūna",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّ اللَّهَ هُوَ الْحَقُّ وَأَنَّ مَا يَدْعُونَ مِنْ دُونِهِ الْبَاطِلُ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "دَعَوُا",
        "answer": "they call",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "daʿawū",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِذَا غَشِيَهُمْ مَوْجٌ كَالظُّلَلِ دَعَوُا اللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ الدِّينَ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "(of) the world",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": "133",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " فَلَا تَغُرَّنَّكُمُ الْحَيَاةُ الدُّنْيَا وَلَا يَغُرَّنَّكُمْ بِاللَّهِ الْغَرُورُ",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "the world",
        "pcklId": "124",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": "133",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَصَاحِبْهُمَا فِي الدُّنْيَا مَعْرُوفًا وَاتَّبِعْ سَبِيلَ مَنْ أَنَابَ إِلَيَّ",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "دُونِهِ",
        "answer": "besides Him",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūnihi",
        "frequency": "144",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " هَٰذَا خَلْقُ اللَّهِ فَأَرُونِي مَاذَا خَلَقَ الَّذِينَ مِنْ دُونِهِ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "دُونِهِ",
        "answer": "besides Him",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūnihi",
        "frequency": "144",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّ اللَّهَ هُوَ الْحَقُّ وَأَنَّ مَا يَدْعُونَ مِنْ دُونِهِ الْبَاطِلُ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الدِّينَ",
        "answer": "(in) religion",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 498,
        "tlit": "l-dīna",
        "frequency": "101",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَإِذَا غَشِيَهُمْ مَوْجٌ كَالظُّلَلِ دَعَوُا اللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ الدِّينَ",
        "rootWord": "د ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دِين",
        "waznEnglish": "they acknowledge",
        "waznTlit": "dīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَرَوْنَهَا",
        "answer": "that you see",
        "pcklId": "157",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "tarawnahā",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " خَلَقَ السَّمَاوَاتِ بِغَيْرِ عَمَدٍ تَرَوْنَهَا",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَرَوْا",
        "answer": "you see",
        "pcklId": "158",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "taraw",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَوْا أَنَّ اللَّهَ سَخَّرَ لَكُمْ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَرَ",
        "answer": "you see",
        "pcklId": "159",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "tara",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّ اللَّهَ يُولِجُ اللَّيْلَ فِي النَّهَارِ وَيُولِجُ النَّهَارَ فِي اللَّيْلِ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَرَ",
        "answer": "you see",
        "pcklId": "160",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "tara",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّ الْفُلْكَ تَجْرِي فِي الْبَحْرِ بِنِعْمَتِ اللَّهِ لِيُرِيَكُمْ مِنْ آيَاتِهِ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَأَرُونِي",
        "answer": "So show Me",
        "pcklId": "298",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "fa-arūnī",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " هَٰذَا خَلْقُ اللَّهِ فَأَرُونِي مَاذَا خَلَقَ الَّذِينَ مِنْ دُونِهِ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَيْ",
        "waznEnglish": "to show",
        "waznTlit": "aray",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "لِيُرِيَكُمْ",
        "answer": "that He may show you",
        "pcklId": "299",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "liyuriyakum",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّ الْفُلْكَ تَجْرِي فِي الْبَحْرِ بِنِعْمَتِ اللَّهِ لِيُرِيَكُمْ مِنْ آيَاتِهِ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَيْ",
        "waznEnglish": "to show",
        "waznTlit": "aray",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "رَبِّهِمْ",
        "answer": "their Lord",
        "pcklId": "640",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihim",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ عَلَىٰ هُدًى مِنْ رَبِّهِمْ وَأُولَٰئِكَ هُمُ الْمُفْلِحُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبَّكُمْ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "641",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbakum",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّاسُ اتَّقُوا رَبَّكُمْ وَاخْشَوْا يَوْمًا لَا يَجْزِي وَالِدٌ عَنْ وَلَدِهِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَرْجِعُكُمْ",
        "answer": "(is) your return",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "marjiʿukum",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِلَيَّ مَرْجِعُكُمْ فَأُنَبِّئُكُمْ بِمَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَرْجِع",
        "waznEnglish": "[they] will not return",
        "waznTlit": "marjiʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَرْجِعُهُمْ",
        "answer": "(is) their return",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "marjiʿuhum",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَمَنْ كَفَرَ فَلَا يَحْزُنْكَ كُفْرُهُ إِلَيْنَا مَرْجِعُهُمْ فَنُنَبِّئُهُمْ بِمَا عَمِلُوا",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَرْجِع",
        "waznEnglish": "[they] will not return",
        "waznTlit": "marjiʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْحَامِ",
        "answer": "the wombs",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "l-arḥāmi",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ عِنْدَهُ عِلْمُ السَّاعَةِ وَيُنَزِّلُ الْغَيْثَ وَيَعْلَمُ مَا فِي الْأَرْحَامِ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْحَام",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "arḥām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرَحْمَةً",
        "answer": "and a mercy",
        "pcklId": "190",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "waraḥmatan",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " هُدًى وَرَحْمَةً لِلْمُحْسِنِينَ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَوَاسِيَ",
        "answer": "firm mountains",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 556,
        "tlit": "rawāsiya",
        "frequency": "14",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَأَلْقَىٰ فِي الْأَرْضِ رَوَاسِيَ أَنْ تَمِيدَ بِكُمْ وَبَثَّ فِيهَا مِنْ كُلِّ دَابَّةٍ",
        "rootWord": "ر س و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَوَٰسِى",
        "waznEnglish": "He made them firm",
        "waznTlit": "rawāsī",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "الزَّكَاةَ",
        "answer": "zakah",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 624,
        "tlit": "l-zakata",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يُقِيمُونَ الصَّلَاةَ وَيُؤْتُونَ الزَّكَاةَ وَهُمْ بِالْآخِرَةِ هُمْ يُوقِنُونَ",
        "rootWord": "ز ك و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَكَوٰة",
        "waznEnglish": "(would) have been pure",
        "waznTlit": "zakat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "زَوْجٍ",
        "answer": "kind",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 638,
        "tlit": "zawjin",
        "frequency": "81",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " وَأَنْزَلْنَا مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَأَنْبَتْنَا فِيهَا مِنْ كُلِّ زَوْجٍ كَرِيمٍ",
        "rootWord": "ز و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَوْج",
        "waznEnglish": "We married her to you",
        "waznTlit": "zawj",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَأَلْتَهُمْ",
        "answer": "you ask them",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "sa-altahum",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ سَأَلْتَهُمْ مَنْ خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ لَيَقُولُنَّ اللَّهُ",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَأَلَ",
        "waznEnglish": "to ask",
        "waznTlit": "sa-ala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "سَبْعَةُ",
        "answer": "seven",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 653,
        "tlit": "sabʿatu",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَالْبَحْرُ يَمُدُّهُ مِنْ بَعْدِهِ سَبْعَةُ أَبْحُرٍ مَا نَفِدَتْ كَلِمَاتُ اللَّهِ",
        "rootWord": "س ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَبْعَة",
        "waznEnglish": "seven",
        "waznTlit": "sabʿat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَأَسْبَغَ",
        "answer": "and amply bestowed",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 654,
        "tlit": "wa-asbagha",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَأَسْبَغَ عَلَيْكُمْ نِعَمَهُ ظَاهِرَةً وَبَاطِنَةً",
        "rootWord": "س ب غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسْبَغَ",
        "waznEnglish": "to bestow",
        "waznTlit": "asbagha",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "سَبِيلِ",
        "answer": "(the) path",
        "pcklId": "136",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīli",
        "frequency": "176",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَمِنَ النَّاسِ مَنْ يَشْتَرِي لَهْوَ الْحَدِيثِ لِيُضِلَّ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَبِيلَ",
        "answer": "(the) path",
        "pcklId": "137",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīla",
        "frequency": "176",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَاتَّبِعْ سَبِيلَ مَنْ أَنَابَ إِلَيَّ",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَخَّرَ",
        "answer": "has subjected",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 669,
        "tlit": "sakhara",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَوْا أَنَّ اللَّهَ سَخَّرَ لَكُمْ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "س خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَخَّرَ",
        "waznEnglish": "to subject, to impose",
        "waznTlit": "sakhara",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "وَسَخَّرَ",
        "answer": "and has subjected",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 669,
        "tlit": "wasakhara",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَسَخَّرَ الشَّمْسَ وَالْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِي إِلَىٰ أَجَلٍ مُسَمًّى",
        "rootWord": "س خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَخَّرَ",
        "waznEnglish": "to subject, to impose",
        "waznTlit": "sakhara",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "السَّعِيرِ",
        "answer": "(of) the Blaze",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 691,
        "tlit": "l-saʿīri",
        "frequency": "19",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " أَوَلَوْ كَانَ الشَّيْطَانُ يَدْعُوهُمْ إِلَىٰ عَذَابِ السَّعِيرِ",
        "rootWord": "س ع ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَعِير",
        "waznEnglish": "is set ablaze",
        "waznTlit": "saʿīr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُسْلِمْ",
        "answer": "submits",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "yus'lim",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُسْلِمْ وَجْهَهُ إِلَى اللَّهِ وَهُوَ مُحْسِنٌ فَقَدِ اسْتَمْسَكَ بِالْعُرْوَةِ الْوُثْقَىٰ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسْلَمَ",
        "waznEnglish": "to submit",
        "waznTlit": "aslama",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يَسْمَعْهَا",
        "answer": "he (had) heard them",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "yasmaʿhā",
        "frequency": "185",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِ آيَاتُنَا وَلَّىٰ مُسْتَكْبِرًا كَأَنْ لَمْ يَسْمَعْهَا",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِعَ",
        "waznEnglish": "to hear, to listen",
        "waznTlit": "samiʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "سَمِيعٌ",
        "answer": "(is) All-Hearer",
        "pcklId": "178",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "samīʿun",
        "frequency": "185",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " مَا خَلْقُكُمْ وَلَا بَعْثُكُمْ إِلَّا كَنَفْسٍ وَاحِدَةٍ إِنَّ اللَّهَ سَمِيعٌ بَصِيرٌ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِيع",
        "waznEnglish": "(who used to) hear",
        "waznTlit": "samīʿ",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "223",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " خَلَقَ السَّمَاوَاتِ بِغَيْرِ عَمَدٍ تَرَوْنَهَا",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاءِ",
        "answer": "the sky",
        "pcklId": "224",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāi",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَأَنْزَلْنَا مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَأَنْبَتْنَا فِيهَا مِنْ كُلِّ زَوْجٍ كَرِيمٍ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "225",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَتَكُنْ فِي صَخْرَةٍ أَوْ فِي السَّمَاوَاتِ أَوْ فِي الْأَرْضِ يَأْتِ بِهَا اللَّهُ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "226",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَوْا أَنَّ اللَّهَ سَخَّرَ لَكُمْ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "227",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ سَأَلْتَهُمْ مَنْ خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ لَيَقُولُنَّ اللَّهُ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "228",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " لِلَّهِ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ إِنَّ اللَّهَ هُوَ الْغَنِيُّ الْحَمِيدُ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُسَمًّى",
        "answer": "appointed",
        "pcklId": "368",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "musamman",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَسَخَّرَ الشَّمْسَ وَالْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِي إِلَىٰ أَجَلٍ مُسَمًّى",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّسَمًّى",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "musamman",
        "waznType": "Passive participle (form II) (Noun)"
    },
    {
        "question": "السَّاعَةِ",
        "answer": "(of) the Hour",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 742,
        "tlit": "l-sāʿati",
        "frequency": "49",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ عِنْدَهُ عِلْمُ السَّاعَةِ وَيُنَزِّلُ الْغَيْثَ وَيَعْلَمُ مَا فِي الْأَرْحَامِ",
        "rootWord": "س و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَاعَة",
        "waznEnglish": "the Hour",
        "waznTlit": "sāʿat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "شَجَرَةٍ",
        "answer": "(the) trees",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 757,
        "tlit": "shajaratin",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَنَّمَا فِي الْأَرْضِ مِنْ شَجَرَةٍ أَقْلَامٌ وَالْبَحْرُ يَمُدُّهُ مِنْ بَعْدِهِ سَبْعَةُ أَبْحُرٍ مَا نَفِدَتْ كَلِمَاتُ اللَّهِ",
        "rootWord": "ش ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَجَرَة",
        "waznEnglish": "arises",
        "waznTlit": "shajarat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تُشْرِكْ",
        "answer": "associate partners",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "tush'rik",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَإِذْ قَالَ لُقْمَانُ لِابْنِهِ وَهُوَ يَعِظُهُ يَا بُنَيَّ لَا تُشْرِكْ بِاللَّهِ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشْرَكَ",
        "waznEnglish": "to associate partners",
        "waznTlit": "ashraka",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "تُشْرِكَ",
        "answer": "you associate partners",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "tush'rika",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِنْ جَاهَدَاكَ عَلَىٰ أَنْ تُشْرِكَ بِي مَا لَيْسَ لَكَ بِهِ عِلْمٌ فَلَا تُطِعْهُمَا",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشْرَكَ",
        "waznEnglish": "to associate partners",
        "waznTlit": "ashraka",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الشِّرْكَ",
        "answer": "associating partners",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "l-shir'ka",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " يَا بُنَيَّ لَا تُشْرِكْ بِاللَّهِ إِنَّ الشِّرْكَ لَظُلْمٌ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شِرْك",
        "waznEnglish": "and be a partner",
        "waznTlit": "shir'k",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَشْتَرِي",
        "answer": "purchases",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 772,
        "tlit": "yashtarī",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَمِنَ النَّاسِ مَنْ يَشْتَرِي لَهْوَ الْحَدِيثِ لِيُضِلَّ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ش ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱشْتَرَىٰ",
        "waznEnglish": "to buy, to purchase, to exchange",
        "waznTlit": "ish'tarā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "الشَّيْطَانُ",
        "answer": "Shaitaan was",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 776,
        "tlit": "l-shayṭānu",
        "frequency": "88",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " أَوَلَوْ كَانَ الشَّيْطَانُ يَدْعُوهُمْ إِلَىٰ عَذَابِ السَّعِيرِ",
        "rootWord": "ش ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ط ن",
        "waznEnglish": "the Shaitaan",
        "waznTlit": "shīn ṭā nūn",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "اشْكُرْ",
        "answer": "Be grateful",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 789,
        "tlit": "ush'kur",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ آتَيْنَا لُقْمَانَ الْحِكْمَةَ أَنِ اشْكُرْ لِلَّهِ",
        "rootWord": "ش ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَكَرَ",
        "waznEnglish": "to be grateful, to give thanks",
        "waznTlit": "shakara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَشْكُرْ",
        "answer": "(is) grateful",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 789,
        "tlit": "yashkur",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ آتَيْنَا لُقْمَانَ الْحِكْمَةَ أَنِ اشْكُرْ لِلَّهِ وَمَنْ يَشْكُرْ",
        "rootWord": "ش ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَكَرَ",
        "waznEnglish": "to be grateful, to give thanks",
        "waznTlit": "shakara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَشْكُرُ",
        "answer": "he is grateful",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 789,
        "tlit": "yashkuru",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَإِنَّمَا يَشْكُرُ لِنَفْسِهِ وَمَنْ كَفَرَ فَإِنَّ اللَّهَ غَنِيٌّ حَمِيدٌ",
        "rootWord": "ش ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَكَرَ",
        "waznEnglish": "to be grateful, to give thanks",
        "waznTlit": "shakara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "اشْكُرْ",
        "answer": "Be grateful",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 789,
        "tlit": "ush'kur",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " أَنِ اشْكُرْ لِي وَلِوَالِدَيْكَ إِلَيَّ الْمَصِيرُ",
        "rootWord": "ش ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَكَرَ",
        "waznEnglish": "to be grateful, to give thanks",
        "waznTlit": "shakara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "شَكُورٍ",
        "answer": "grateful",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 789,
        "tlit": "shakūrin",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " لِيُرِيَكُمْ مِنْ آيَاتِهِ إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَاتٍ لِكُلِّ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
        "rootWord": "ش ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَكُور",
        "waznEnglish": "(be) grateful",
        "waznTlit": "shakūr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الشَّمْسَ",
        "answer": "the sun",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 797,
        "tlit": "l-shamsa",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَسَخَّرَ الشَّمْسَ وَالْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِي إِلَىٰ أَجَلٍ مُسَمًّى",
        "rootWord": "ش م س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش م س",
        "waznEnglish": "the sun",
        "waznTlit": "shīn mīm sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْئًا",
        "answer": "anything",
        "pcklId": "426",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayan",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَلَا مَوْلُودٌ هُوَ جَازٍ عَنْ وَالِدِهِ شَيْئًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَاصْبِرْ",
        "answer": "and be patient",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "wa-iṣ'bir",
        "frequency": "103",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَاصْبِرْ عَلَىٰ مَا أَصَابَكَ إِنَّ ذَٰلِكَ مِنْ عَزْمِ الْأُمُورِ",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَبَرَ",
        "waznEnglish": "to be patient",
        "waznTlit": "ṣabara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "صَبَّارٍ",
        "answer": "(who is) patient",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "ṣabbārin",
        "frequency": "103",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " لِيُرِيَكُمْ مِنْ آيَاتِهِ إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَاتٍ لِكُلِّ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَبَّار",
        "waznEnglish": "we endure",
        "waznTlit": "ṣabbār",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "وَصَاحِبْهُمَا",
        "answer": "But accompany them",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 822,
        "tlit": "waṣāḥib'humā",
        "frequency": "97",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَلَا تُطِعْهُمَا وَصَاحِبْهُمَا فِي الدُّنْيَا مَعْرُوفًا",
        "rootWord": "ص ح ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تُصَٰحِبْ",
        "waznEnglish": "to keep company",
        "waznTlit": "tuṣāḥib",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "صَخْرَةٍ",
        "answer": "a rock",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 825,
        "tlit": "ṣakhratin",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " يَا بُنَيَّ إِنَّهَا إِنْ تَكُ مِثْقَالَ حَبَّةٍ مِنْ خَرْدَلٍ فَتَكُنْ فِي صَخْرَةٍ أَوْ فِي السَّمَاوَاتِ أَوْ فِي الْأَرْضِ يَأْتِ بِهَا اللَّهُ",
        "rootWord": "ص خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَخْرَة",
        "waznEnglish": "the rocks",
        "waznTlit": "ṣakhrat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الصُّدُورِ",
        "answer": "(is in) the breasts",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 827,
        "tlit": "l-ṣudūri",
        "frequency": "46",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " إِلَيْنَا مَرْجِعُهُمْ فَنُنَبِّئُهُمْ بِمَا عَمِلُوا إِنَّ اللَّهَ عَلِيمٌ بِذَاتِ الصُّدُورِ",
        "rootWord": "ص د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدْر",
        "waznEnglish": "will proceed",
        "waznTlit": "ṣadr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تُصَعِّرْ",
        "answer": "turn",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 841,
        "tlit": "tuṣaʿʿir",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَا تُصَعِّرْ خَدَّكَ لِلنَّاسِ وَلَا تَمْشِ فِي الْأَرْضِ مَرَحًا",
        "rootWord": "ص ع ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ص ع ر",
        "waznEnglish": "to turn",
        "waznTlit": "ṣād ʿayn rā",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "الصَّالِحَاتِ",
        "answer": "righteous deeds",
        "pcklId": "146",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "l-ṣāliḥāti",
        "frequency": "180",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ لَهُمْ جَنَّاتُ النَّعِيمِ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَّٰلِحَٰت",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥāt",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "الصَّلَاةَ",
        "answer": "the prayer",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 857,
        "tlit": "l-ṣalata",
        "frequency": "99",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يُقِيمُونَ الصَّلَاةَ وَيُؤْتُونَ الزَّكَاةَ",
        "rootWord": "ص ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَلَوٰة",
        "waznEnglish": "praying",
        "waznTlit": "ṣalat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الصَّلَاةَ",
        "answer": "the prayer",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 857,
        "tlit": "l-ṣalata",
        "frequency": "99",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَا بُنَيَّ أَقِمِ الصَّلَاةَ وَأْمُرْ بِالْمَعْرُوفِ وَانْهَ عَنِ الْمُنْكَرِ",
        "rootWord": "ص ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَلَوٰة",
        "waznEnglish": "praying",
        "waznTlit": "ṣalat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَصَابَكَ",
        "answer": "befalls you",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 867,
        "tlit": "aṣābaka",
        "frequency": "77",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَاصْبِرْ عَلَىٰ مَا أَصَابَكَ إِنَّ ذَٰلِكَ مِنْ عَزْمِ الْأُمُورِ",
        "rootWord": "ص و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصَابَ",
        "waznEnglish": "to strike, to befall, to bestow",
        "waznTlit": "aṣāba",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "صَوْتِكَ",
        "answer": "your voice",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 868,
        "tlit": "ṣawtika",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَاقْصِدْ فِي مَشْيِكَ وَاغْضُضْ مِنْ صَوْتِكَ",
        "rootWord": "ص و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ص و ت",
        "waznEnglish": "with your voice",
        "waznTlit": "ṣād wāw tā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَصْوَاتِ",
        "answer": "(of all) sounds",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 868,
        "tlit": "l-aṣwāti",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَاغْضُضْ مِنْ صَوْتِكَ إِنَّ أَنْكَرَ الْأَصْوَاتِ لَصَوْتُ الْحَمِيرِ",
        "rootWord": "ص و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ص و ت",
        "waznEnglish": "with your voice",
        "waznTlit": "ṣād wāw tā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لَصَوْتُ",
        "answer": "(is) surely (the) voice",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 868,
        "tlit": "laṣawtu",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِنَّ أَنْكَرَ الْأَصْوَاتِ لَصَوْتُ الْحَمِيرِ",
        "rootWord": "ص و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ص و ت",
        "waznEnglish": "with your voice",
        "waznTlit": "ṣād wāw tā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمَصِيرُ",
        "answer": "(is) the destination",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 875,
        "tlit": "l-maṣīru",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " أَنِ اشْكُرْ لِي وَلِوَالِدَيْكَ إِلَيَّ الْمَصِيرُ",
        "rootWord": "ص ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَصِير",
        "waznEnglish": "reach",
        "waznTlit": "maṣīr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَضْطَرُّهُمْ",
        "answer": "We will force them",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 885,
        "tlit": "naḍṭarruhum",
        "frequency": "74",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " نُمَتِّعُهُمْ قَلِيلًا ثُمَّ نَضْطَرُّهُمْ إِلَىٰ عَذَابٍ غَلِيظٍ",
        "rootWord": "ض ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱضْطُرَّ",
        "waznEnglish": "to force, to compell",
        "waznTlit": "uḍ'ṭurra",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "لِيُضِلَّ",
        "answer": "to mislead",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "liyuḍilla",
        "frequency": "191",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَمِنَ النَّاسِ مَنْ يَشْتَرِي لَهْوَ الْحَدِيثِ لِيُضِلَّ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَضَلَّ",
        "waznEnglish": "to let go astray, to mislead",
        "waznTlit": "aḍalla",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "ضَلَالٍ",
        "answer": "error",
        "pcklId": "145",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "ḍalālin",
        "frequency": "191",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " بَلِ الظَّالِمُونَ فِي ضَلَالٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَٰل",
        "waznEnglish": "he went astray (from)",
        "waznTlit": "ḍalāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تُطِعْهُمَا",
        "answer": "obey both of them",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "tuṭiʿ'humā",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَإِنْ جَاهَدَاكَ عَلَىٰ أَنْ تُشْرِكَ بِي مَا لَيْسَ لَكَ بِهِ عِلْمٌ فَلَا تُطِعْهُمَا",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to obey",
        "waznTlit": "aṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "كَالظُّلَلِ",
        "answer": "like canopies",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 941,
        "tlit": "kal-ẓulali",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِذَا غَشِيَهُمْ مَوْجٌ كَالظُّلَلِ دَعَوُا اللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ الدِّينَ",
        "rootWord": "ظ ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظُلَّة",
        "waznEnglish": "and they were to continue",
        "waznTlit": "ẓullat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لَظُلْمٌ",
        "answer": "(is) surely an injustice",
        "pcklId": "150",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "laẓul'mun",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " يَا بُنَيَّ لَا تُشْرِكْ بِاللَّهِ إِنَّ الشِّرْكَ لَظُلْمٌ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظُلْم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓul'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الظَّالِمُونَ",
        "answer": "the wrongdoers",
        "pcklId": "258",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓālimūna",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " بَلِ الظَّالِمُونَ فِي ضَلَالٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "ظَاهِرَةً",
        "answer": "apparent",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 945,
        "tlit": "ẓāhiratan",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَأَسْبَغَ عَلَيْكُمْ نِعَمَهُ ظَاهِرَةً وَبَاطِنَةً",
        "rootWord": "ظ ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَٰهِرَة",
        "waznEnglish": "(is) apparent",
        "waznTlit": "ẓāhirat",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "عَذَابٌ",
        "answer": "(is) a punishment",
        "pcklId": "235",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābun",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ مُهِينٌ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِعَذَابٍ",
        "answer": "of a punishment",
        "pcklId": "236",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "biʿadhābin",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " كَأَنَّ فِي أُذُنَيْهِ وَقْرًا فَبَشِّرْهُ بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَذَابِ",
        "answer": "(the) punishment",
        "pcklId": "237",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābi",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " أَوَلَوْ كَانَ الشَّيْطَانُ يَدْعُوهُمْ إِلَىٰ عَذَابِ السَّعِيرِ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَذَابٍ",
        "answer": "a punishment",
        "pcklId": "238",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābin",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " نُمَتِّعُهُمْ قَلِيلًا ثُمَّ نَضْطَرُّهُمْ إِلَىٰ عَذَابٍ غَلِيظٍ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَعْرُوفًا",
        "answer": "(with) kindness",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 976,
        "tlit": "maʿrūfan",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " فَلَا تُطِعْهُمَا وَصَاحِبْهُمَا فِي الدُّنْيَا مَعْرُوفًا",
        "rootWord": "ع ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّعْرُوف",
        "waznEnglish": "they recognized",
        "waznTlit": "maʿrūf",
        "waznType": "Passive participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِالْمَعْرُوفِ",
        "answer": "[with] the right",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 976,
        "tlit": "bil-maʿrūfi",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَا بُنَيَّ أَقِمِ الصَّلَاةَ وَأْمُرْ بِالْمَعْرُوفِ وَانْهَ عَنِ الْمُنْكَرِ",
        "rootWord": "ع ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّعْرُوف",
        "waznEnglish": "they recognized",
        "waznTlit": "maʿrūf",
        "waznType": "Passive participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِالْعُرْوَةِ",
        "answer": "the handhold",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 978,
        "tlit": "bil-ʿur'wati",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُسْلِمْ وَجْهَهُ إِلَى اللَّهِ وَهُوَ مُحْسِنٌ فَقَدِ اسْتَمْسَكَ بِالْعُرْوَةِ الْوُثْقَىٰ",
        "rootWord": "ع ر و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عُرْوَة",
        "waznEnglish": "have seized you",
        "waznTlit": "ʿur'wat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعَزِيزُ",
        "answer": "(is) the All-Mighty",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "l-ʿazīzu",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " خَالِدِينَ فِيهَا وَعْدَ اللَّهِ حَقًّا وَهُوَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "عَزِيزٌ",
        "answer": "(is) All-Mighty",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "ʿazīzun",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " مَا نَفِدَتْ كَلِمَاتُ اللَّهِ إِنَّ اللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "عَزْمِ",
        "answer": "the matters requiring determination",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 984,
        "tlit": "ʿazmi",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَاصْبِرْ عَلَىٰ مَا أَصَابَكَ إِنَّ ذَٰلِكَ مِنْ عَزْمِ الْأُمُورِ",
        "rootWord": "ع ز م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزْم",
        "waznEnglish": "they resolve",
        "waznTlit": "ʿazm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَظِيمٌ",
        "answer": "great",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "ʿaẓīmun",
        "frequency": "128",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " يَا بُنَيَّ لَا تُشْرِكْ بِاللَّهِ إِنَّ الشِّرْكَ لَظُلْمٌ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظِيم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "عَاقِبَةُ",
        "answer": "(is the) end",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 1009,
        "tlit": "ʿāqibatu",
        "frequency": "80",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَإِلَى اللَّهِ عَاقِبَةُ الْأُمُورِ",
        "rootWord": "ع ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰقِبَة",
        "waznEnglish": "look back",
        "waznTlit": "ʿāqibat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُونَ",
        "answer": "know",
        "pcklId": "281",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamūna",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " قُلِ الْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَعْلَمُ",
        "answer": "and knows",
        "pcklId": "282",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "wayaʿlamu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ عِنْدَهُ عِلْمُ السَّاعَةِ وَيُنَزِّلُ الْغَيْثَ وَيَعْلَمُ مَا فِي الْأَرْحَامِ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عِلْمٍ",
        "answer": "knowledge",
        "pcklId": "626",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿil'min",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَمِنَ النَّاسِ مَنْ يَشْتَرِي لَهْوَ الْحَدِيثِ لِيُضِلَّ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عِلْمٌ",
        "answer": "any knowledge",
        "pcklId": "627",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿil'mun",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَإِنْ جَاهَدَاكَ عَلَىٰ أَنْ تُشْرِكَ بِي مَا لَيْسَ لَكَ بِهِ عِلْمٌ فَلَا تُطِعْهُمَا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عِلْمٍ",
        "answer": "knowledge",
        "pcklId": "628",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿil'min",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " وَمِنَ النَّاسِ مَنْ يُجَادِلُ فِي اللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَلَا هُدًى",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عِلْمُ",
        "answer": "(is the) knowledge",
        "pcklId": "629",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿil'mu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ عِنْدَهُ عِلْمُ السَّاعَةِ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَلِيمٌ",
        "answer": "(is) the All-Knower",
        "pcklId": "734",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīmun",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ عَلِيمٌ بِذَاتِ الصُّدُورِ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "عَلِيمٌ",
        "answer": "(is) All-Knower",
        "pcklId": "735",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīmun",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " وَمَا تَدْرِي نَفْسٌ بِأَيِّ أَرْضٍ تَمُوتُ إِنَّ اللَّهَ عَلِيمٌ خَبِيرٌ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْعَلِيُّ",
        "answer": "(is) the Most High",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 1018,
        "tlit": "l-ʿaliyu",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَأَنَّ مَا يَدْعُونَ مِنْ دُونِهِ الْبَاطِلُ وَأَنَّ اللَّهَ هُوَ الْعَلِيُّ الْكَبِيرُ",
        "rootWord": "ع ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيّ",
        "waznEnglish": "and Exalted",
        "waznTlit": "ʿaliyy",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "عَمَدٍ",
        "answer": "pillars",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1019,
        "tlit": "ʿamadin",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " خَلَقَ السَّمَاوَاتِ بِغَيْرِ عَمَدٍ تَرَوْنَهَا وَأَلْقَىٰ فِي الْأَرْضِ رَوَاسِيَ",
        "rootWord": "ع م د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمَد",
        "waznEnglish": "intended",
        "waznTlit": "ʿamad",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَعَمِلُوا",
        "answer": "and do",
        "pcklId": "172",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "waʿamilū",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ لَهُمْ جَنَّاتُ النَّعِيمِ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَعْمَلُونَ",
        "answer": "do",
        "pcklId": "173",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "taʿmalūna",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِلَيَّ مَرْجِعُكُمْ فَأُنَبِّئُكُمْ بِمَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عَمِلُوا",
        "answer": "they did",
        "pcklId": "174",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "ʿamilū",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِلَيْنَا مَرْجِعُهُمْ فَنُنَبِّئُهُمْ بِمَا عَمِلُوا",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَعْمَلُونَ",
        "answer": "you do",
        "pcklId": "175",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "taʿmalūna",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " كُلٌّ يَجْرِي إِلَىٰ أَجَلٍ مُسَمًّى وَأَنَّ اللَّهَ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عِنْدَهُ",
        "answer": "with Him",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿindahu",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ عِنْدَهُ عِلْمُ السَّاعَةِ وَيُنَزِّلُ الْغَيْثَ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "عَامَيْنِ",
        "answer": "two years",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1040,
        "tlit": "ʿāmayni",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " حَمَلَتْهُ أُمُّهُ وَهْنًا عَلَىٰ وَهْنٍ وَفِصَالُهُ فِي عَامَيْنِ",
        "rootWord": "ع و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع و م",
        "waznEnglish": "year(s)",
        "waznTlit": "ʿayn wāw mīm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "غَدًا",
        "answer": "tomorrow",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1053,
        "tlit": "ghadan",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَمَا تَدْرِي نَفْسٌ مَاذَا تَكْسِبُ غَدًا",
        "rootWord": "غ د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَد",
        "waznEnglish": "you left early morning",
        "waznTlit": "ghad",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَغُرَّنَّكُمُ",
        "answer": "so let not deceive you",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1055,
        "tlit": "taghurrannakumu",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " فَلَا تَغُرَّنَّكُمُ الْحَيَاةُ الدُّنْيَا وَلَا يَغُرَّنَّكُمْ بِاللَّهِ الْغَرُورُ",
        "rootWord": "غ ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَرَّ",
        "waznEnglish": "to deceive, to delude",
        "waznTlit": "gharra",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَغُرَّنَّكُمْ",
        "answer": "and let not deceive you",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1055,
        "tlit": "yaghurrannakum",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " فَلَا تَغُرَّنَّكُمُ الْحَيَاةُ الدُّنْيَا وَلَا يَغُرَّنَّكُمْ بِاللَّهِ الْغَرُورُ",
        "rootWord": "غ ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَرَّ",
        "waznEnglish": "to deceive, to delude",
        "waznTlit": "gharra",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْغَرُورُ",
        "answer": "the deceiver",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1055,
        "tlit": "l-gharūru",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "30",
        "arabicAyah": " فَلَا تَغُرَّنَّكُمُ الْحَيَاةُ الدُّنْيَا وَلَا يَغُرَّنَّكُمْ بِاللَّهِ الْغَرُورُ",
        "rootWord": "غ ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَرُور",
        "waznEnglish": "And deceived them",
        "waznTlit": "gharūr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "غَشِيَهُمْ",
        "answer": "covers them",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1064,
        "tlit": "ghashiyahum",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِذَا غَشِيَهُمْ مَوْجٌ كَالظُّلَلِ دَعَوُا اللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ الدِّينَ",
        "rootWord": "غ ش و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَشِيَ",
        "waznEnglish": "to cover",
        "waznTlit": "ghashiya",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَاغْضُضْ",
        "answer": "and lower",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1068,
        "tlit": "wa-ugh'ḍuḍ",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَاقْصِدْ فِي مَشْيِكَ وَاغْضُضْ مِنْ صَوْتِكَ",
        "rootWord": "غ ض ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غ ض ض",
        "waznEnglish": "to lower",
        "waznTlit": "ghayn ḍād ḍād",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "غَلِيظٍ",
        "answer": "severe",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1074,
        "tlit": "ghalīẓin",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " نُمَتِّعُهُمْ قَلِيلًا ثُمَّ نَضْطَرُّهُمْ إِلَىٰ عَذَابٍ غَلِيظٍ",
        "rootWord": "غ ل ظ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَلِيظ",
        "waznEnglish": "and be stern",
        "waznTlit": "ghalīẓ",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْغَنِيُّ",
        "answer": "(is) Free of need",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 1086,
        "tlit": "l-ghaniyu",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " لِلَّهِ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ إِنَّ اللَّهَ هُوَ الْغَنِيُّ الْحَمِيدُ",
        "rootWord": "غ ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَنِىّ",
        "waznEnglish": "(has) availed",
        "waznTlit": "ghaniīī",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "غَنِيٌّ",
        "answer": "(is) Free of need",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 1086,
        "tlit": "ghaniyyun",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَمَنْ كَفَرَ فَإِنَّ اللَّهَ غَنِيٌّ حَمِيدٌ",
        "rootWord": "غ ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَنِىّ",
        "waznEnglish": "(has) availed",
        "waznTlit": "ghaniīī",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْغَيْثَ",
        "answer": "the rain",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1094,
        "tlit": "l-ghaytha",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ عِنْدَهُ عِلْمُ السَّاعَةِ وَيُنَزِّلُ الْغَيْثَ وَيَعْلَمُ مَا فِي الْأَرْحَامِ",
        "rootWord": "غ ي ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْث",
        "waznEnglish": "will be given abundant rain",
        "waznTlit": "ghayth",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِغَيْرِ",
        "answer": "without",
        "pcklId": "116",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "bighayri",
        "frequency": "154",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَمِنَ النَّاسِ مَنْ يَشْتَرِي لَهْوَ الْحَدِيثِ لِيُضِلَّ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِغَيْرِ",
        "answer": "without",
        "pcklId": "117",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "bighayri",
        "frequency": "154",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " خَلَقَ السَّمَاوَاتِ بِغَيْرِ عَمَدٍ تَرَوْنَهَا",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِغَيْرِ",
        "answer": "without",
        "pcklId": "118",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "bighayri",
        "frequency": "154",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " وَمِنَ النَّاسِ مَنْ يُجَادِلُ فِي اللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَلَا هُدًى وَلَا كِتَابٍ مُنِيرٍ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "فَخُورٍ",
        "answer": "boaster",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1111,
        "tlit": "fakhūrin",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَا يُحِبُّ كُلَّ مُخْتَالٍ فَخُورٍ",
        "rootWord": "ف خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَخُور",
        "waznEnglish": "like the pottery",
        "waznTlit": "fakhūr",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "وَفِصَالُهُ",
        "answer": "and his weaning",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1135,
        "tlit": "wafiṣāluhu",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " حَمَلَتْهُ أُمُّهُ وَهْنًا عَلَىٰ وَهْنٍ وَفِصَالُهُ فِي عَامَيْنِ",
        "rootWord": "ف ص ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فِصَال",
        "waznEnglish": "set out",
        "waznTlit": "fiṣāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمُفْلِحُونَ",
        "answer": "(are) the successful",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 1151,
        "tlit": "l-muf'liḥūna",
        "frequency": "40",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ عَلَىٰ هُدًى مِنْ رَبِّهِمْ وَأُولَٰئِكَ هُمُ الْمُفْلِحُونَ",
        "rootWord": "ف ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُفْلِحُون",
        "waznEnglish": "(be) successful",
        "waznTlit": "muf'liḥūn",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْفُلْكَ",
        "answer": "the ships",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1153,
        "tlit": "l-ful'ka",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّ الْفُلْكَ تَجْرِي فِي الْبَحْرِ بِنِعْمَتِ اللَّهِ لِيُرِيَكُمْ مِنْ آيَاتِهِ",
        "rootWord": "ف ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فُلْك",
        "waznEnglish": "an orbit",
        "waznTlit": "ful'k",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَاقْصِدْ",
        "answer": "And be moderate",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1204,
        "tlit": "wa-iq'ṣid",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَاقْصِدْ فِي مَشْيِكَ وَاغْضُضْ مِنْ صَوْتِكَ",
        "rootWord": "ق ص د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱقْصِدْ",
        "waznEnglish": "to be moderate",
        "waznTlit": "iq'ṣid",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مُقْتَصِدٌ",
        "answer": "(some are) moderate",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1204,
        "tlit": "muq'taṣidun",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا نَجَّاهُمْ إِلَى الْبَرِّ فَمِنْهُمْ مُقْتَصِدٌ",
        "rootWord": "ق ص د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّقْتَصِد",
        "waznEnglish": "And be moderate",
        "waznTlit": "muq'taṣid",
        "waznType": "Active participle (form VIII)"
    },
    {
        "question": "قَلِيلًا",
        "answer": "(for) a little",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 1225,
        "tlit": "qalīlan",
        "frequency": "76",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " نُمَتِّعُهُمْ قَلِيلًا ثُمَّ نَضْطَرُّهُمْ إِلَىٰ عَذَابٍ غَلِيظٍ",
        "rootWord": "ق ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلِيل",
        "waznEnglish": "(is) little",
        "waznTlit": "qalīl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَقْلَامٌ",
        "answer": "(were) pens",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1226,
        "tlit": "aqlāmun",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَنَّمَا فِي الْأَرْضِ مِنْ شَجَرَةٍ أَقْلَامٌ وَالْبَحْرُ يَمُدُّهُ مِنْ",
        "rootWord": "ق ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق ل م",
        "waznEnglish": "their pens",
        "waznTlit": "qāf lām mīm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْقَمَرَ",
        "answer": "and the moon",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1229,
        "tlit": "wal-qamara",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَسَخَّرَ الشَّمْسَ وَالْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِي إِلَىٰ أَجَلٍ مُسَمًّى",
        "rootWord": "ق م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق م ر",
        "waznEnglish": "the moon",
        "waznTlit": "qāf mīm rā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "said",
        "pcklId": "1220",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِذْ قَالَ لُقْمَانُ لِابْنِهِ وَهُوَ يَعِظُهُ يَا بُنَيَّ لَا تُشْرِكْ بِاللَّهِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قِيلَ",
        "answer": "it is said",
        "pcklId": "1221",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qīla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِذَا قِيلَ لَهُمُ اتَّبِعُوا مَا أَنْزَلَ اللَّهُ قَالُوا بَلْ نَتَّبِعُ مَا وَجَدْنَا عَلَيْهِ آبَاءَنَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "they say",
        "pcklId": "1222",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قَالُوا بَلْ نَتَّبِعُ مَا وَجَدْنَا عَلَيْهِ آبَاءَنَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَيَقُولُنَّ",
        "answer": "They will surely say",
        "pcklId": "1223",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "layaqūlunna",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ سَأَلْتَهُمْ مَنْ خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ لَيَقُولُنَّ اللَّهُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلِ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1224",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "quli",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قُلِ الْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُقِيمُونَ",
        "answer": "establish",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "yuqīmūna",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يُقِيمُونَ الصَّلَاةَ وَيُؤْتُونَ الزَّكَاةَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَقَامَ",
        "waznEnglish": "to establish",
        "waznTlit": "aqāma",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَقِمِ",
        "answer": "Establish",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "aqimi",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَا بُنَيَّ أَقِمِ الصَّلَاةَ وَأْمُرْ بِالْمَعْرُوفِ وَانْهَ عَنِ الْمُنْكَرِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَقَامَ",
        "waznEnglish": "to establish",
        "waznTlit": "aqāma",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْكَبِيرُ",
        "answer": "the Most Great",
        "pcklId": "117",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "l-kabīru",
        "frequency": "161",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَأَنَّ مَا يَدْعُونَ مِنْ دُونِهِ الْبَاطِلُ وَأَنَّ اللَّهَ هُوَ الْعَلِيُّ الْكَبِيرُ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَبِير",
        "waznEnglish": "they will grow up",
        "waznTlit": "kabīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "مُسْتَكْبِرًا",
        "answer": "arrogantly",
        "pcklId": "158",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "mus'takbiran",
        "frequency": "161",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِ آيَاتُنَا وَلَّىٰ مُسْتَكْبِرًا كَأَنْ لَمْ يَسْمَعْهَا",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسْتَكْبِر",
        "waznEnglish": "they will grow up",
        "waznTlit": "mus'takbir",
        "waznType": "Active participle (form X)"
    },
    {
        "question": "الْكِتَابِ",
        "answer": "(of) the Book",
        "pcklId": "235",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitābi",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " تِلْكَ آيَاتُ الْكِتَابِ الْحَكِيمِ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كِتَابٍ",
        "answer": "a book",
        "pcklId": "236",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "kitābin",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " وَمِنَ النَّاسِ مَنْ يُجَادِلُ فِي اللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَلَا هُدًى وَلَا كِتَابٍ مُنِيرٍ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَكْثَرُهُمْ",
        "answer": "most of them",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "aktharuhum",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " قُلِ الْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْثَر",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "akthar",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كَرِيمٍ",
        "answer": "noble",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1267,
        "tlit": "karīmin",
        "frequency": "47",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " وَأَنْزَلْنَا مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَأَنْبَتْنَا فِيهَا مِنْ كُلِّ زَوْجٍ كَرِيمٍ",
        "rootWord": "ك ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَرِيم",
        "waznEnglish": "You have honored",
        "waznTlit": "karīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "تَكْسِبُ",
        "answer": "it will earn",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 1269,
        "tlit": "taksibu",
        "frequency": "67",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَمَا تَدْرِي نَفْسٌ مَاذَا تَكْسِبُ غَدًا",
        "rootWord": "ك س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَسَبَ",
        "waznEnglish": "to earn",
        "waznTlit": "kasaba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَفَرَ",
        "answer": "(is) ungrateful",
        "pcklId": "194",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafara",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَشْكُرْ فَإِنَّمَا يَشْكُرُ لِنَفْسِهِ وَمَنْ كَفَرَ فَإِنَّ اللَّهَ غَنِيٌّ حَمِيدٌ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَفَرَ",
        "answer": "disbelieves",
        "pcklId": "195",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafara",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمَنْ كَفَرَ فَلَا يَحْزُنْكَ كُفْرُهُ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُفْرُهُ",
        "answer": "his disbelief",
        "pcklId": "371",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kuf'ruhu",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمَنْ كَفَرَ فَلَا يَحْزُنْكَ كُفْرُهُ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُفْر",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kuf'r",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كَفُورٍ",
        "answer": "ungrateful",
        "pcklId": "382",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafūrin",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَمَا يَجْحَدُ بِآيَاتِنَا إِلَّا كُلُّ خَتَّارٍ كَفُورٍ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفُور",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kafūr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "240",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَأَلْقَىٰ فِي الْأَرْضِ رَوَاسِيَ أَنْ تَمِيدَ بِكُمْ وَبَثَّ فِيهَا مِنْ كُلِّ دَابَّةٍ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "241",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " وَأَنْزَلْنَا مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَأَنْبَتْنَا فِيهَا مِنْ كُلِّ زَوْجٍ كَرِيمٍ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلَّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "242",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulla",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَا يُحِبُّ كُلَّ مُخْتَالٍ فَخُورٍ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلٌّ",
        "answer": "each",
        "pcklId": "243",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kullun",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَسَخَّرَ الشَّمْسَ وَالْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِي إِلَىٰ أَجَلٍ مُسَمًّى",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "لِكُلِّ",
        "answer": "for everyone",
        "pcklId": "244",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "likulli",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَاتٍ لِكُلِّ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلُّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "245",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kullu",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَمَا يَجْحَدُ بِآيَاتِنَا إِلَّا كُلُّ خَتَّارٍ كَفُورٍ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كَلِمَاتُ",
        "answer": "(the) Words",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 1289,
        "tlit": "kalimātu",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَالْبَحْرُ يَمُدُّهُ مِنْ بَعْدِهِ سَبْعَةُ أَبْحُرٍ مَا نَفِدَتْ كَلِمَاتُ اللَّهِ",
        "rootWord": "ك ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَلِمَٰت",
        "waznEnglish": "speaks to us",
        "waznTlit": "kalimāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you used (to)",
        "pcklId": "972",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِلَيَّ مَرْجِعُكُمْ فَأُنَبِّئُكُمْ بِمَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَكُ",
        "answer": "it be",
        "pcklId": "973",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "taku",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يَا بُنَيَّ إِنَّهَا إِنْ تَكُ مِثْقَالَ حَبَّةٍ مِنْ خَرْدَلٍ فَتَكُنْ فِي صَخْرَةٍ أَوْ فِي السَّمَاوَاتِ أَوْ فِي الْأَرْضِ يَأْتِ بِهَا اللَّهُ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَتَكُنْ",
        "answer": "and it be",
        "pcklId": "974",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "fatakun",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَتَكُنْ فِي صَخْرَةٍ أَوْ فِي السَّمَاوَاتِ أَوْ فِي الْأَرْضِ يَأْتِ بِهَا اللَّهُ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "Shaitaan was",
        "pcklId": "975",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " أَوَلَوْ كَانَ الشَّيْطَانُ يَدْعُوهُمْ إِلَىٰ عَذَابِ السَّعِيرِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَطِيفٌ",
        "answer": "(is) All-Subtle",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1331,
        "tlit": "laṭīfun",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " فَتَكُنْ فِي صَخْرَةٍ أَوْ فِي السَّمَاوَاتِ أَوْ فِي الْأَرْضِ يَأْتِ بِهَا اللَّهُ إِنَّ اللَّهَ لَطِيفٌ خَبِيرٌ",
        "rootWord": "ل ط ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَطِيف",
        "waznEnglish": "and let him be cautious",
        "waznTlit": "laṭīf",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "وَأَلْقَىٰ",
        "answer": "and has cast",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "wa-alqā",
        "frequency": "146",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَأَلْقَىٰ فِي الْأَرْضِ رَوَاسِيَ أَنْ تَمِيدَ بِكُمْ وَبَثَّ فِيهَا مِنْ كُلِّ دَابَّةٍ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلْقَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to cast, to throw, to meet, to offer",
        "waznTlit": "alqā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "لَهْوَ",
        "answer": "idle tales",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1355,
        "tlit": "lahwa",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمِنَ النَّاسِ مَنْ يَشْتَرِي لَهْوَ الْحَدِيثِ لِيُضِلَّ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ",
        "rootWord": "ل ه و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَهْو",
        "waznEnglish": "(are) distracted",
        "waznTlit": "lahū",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لَيْسَ",
        "answer": "not",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 1363,
        "tlit": "laysa",
        "frequency": "89",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَإِنْ جَاهَدَاكَ عَلَىٰ أَنْ تُشْرِكَ بِي مَا لَيْسَ لَكَ بِهِ عِلْمٌ فَلَا تُطِعْهُمَا",
        "rootWord": "ل ي س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ي س",
        "waznEnglish": "to not be",
        "waznTlit": "lām yā sīn",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "اللَّيْلَ",
        "answer": "the night",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 1364,
        "tlit": "al-layla",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّ اللَّهَ يُولِجُ اللَّيْلَ فِي النَّهَارِ",
        "rootWord": "ل ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَيْل",
        "waznEnglish": "of the night",
        "waznTlit": "layl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "اللَّيْلِ",
        "answer": "the night",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 1364,
        "tlit": "al-layli",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَيُولِجُ النَّهَارَ فِي اللَّيْلِ",
        "rootWord": "ل ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَيْل",
        "waznEnglish": "of the night",
        "waznTlit": "layl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "نُمَتِّعُهُمْ",
        "answer": "We grant them enjoyment",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1367,
        "tlit": "numattiʿuhum",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " نُمَتِّعُهُمْ قَلِيلًا ثُمَّ نَضْطَرُّهُمْ إِلَىٰ عَذَابٍ غَلِيظٍ",
        "rootWord": "م ت ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّتَّعْ",
        "waznEnglish": "to grant, to bestow, to provide",
        "waznTlit": "mattaʿ",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "يَمُدُّهُ",
        "answer": "(to) add to it",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1379,
        "tlit": "yamudduhu",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَنَّمَا فِي الْأَرْضِ مِنْ شَجَرَةٍ أَقْلَامٌ وَالْبَحْرُ يَمُدُّهُ مِنْ بَعْدِهِ سَبْعَةُ أَبْحُرٍ مَا نَفِدَتْ كَلِمَاتُ اللَّهِ",
        "rootWord": "م د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَدَّ",
        "waznEnglish": "to spread, to extend, to prolong",
        "waznTlit": "madda",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مَرَحًا",
        "answer": "exultantly",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1383,
        "tlit": "maraḥan",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَلَا تُصَعِّرْ خَدَّكَ لِلنَّاسِ وَلَا تَمْشِ فِي الْأَرْضِ مَرَحًا",
        "rootWord": "م ر ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَرَح",
        "waznEnglish": "be insolent",
        "waznTlit": "maraḥ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "اسْتَمْسَكَ",
        "answer": "he has grasped",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1395,
        "tlit": "is'tamsaka",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُسْلِمْ وَجْهَهُ إِلَى اللَّهِ وَهُوَ مُحْسِنٌ فَقَدِ اسْتَمْسَكَ بِالْعُرْوَةِ الْوُثْقَىٰ",
        "rootWord": "م س ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَمْسَكَ",
        "waznEnglish": "to grasp, to hold fast",
        "waznTlit": "is'tamsaka",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "تَمْشِ",
        "answer": "walk",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1398,
        "tlit": "tamshi",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَا تُصَعِّرْ خَدَّكَ لِلنَّاسِ وَلَا تَمْشِ فِي الْأَرْضِ مَرَحًا",
        "rootWord": "م ش ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّشَ",
        "waznEnglish": "to walk",
        "waznTlit": "masha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مَشْيِكَ",
        "answer": "your pace",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1398,
        "tlit": "mashyika",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَاقْصِدْ فِي مَشْيِكَ وَاغْضُضْ مِنْ صَوْتِكَ",
        "rootWord": "م ش ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَشْي",
        "waznEnglish": "they walk",
        "waznTlit": "mashī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَمُوتُ",
        "answer": "it will die",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "tamūtu",
        "frequency": "165",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَمَا تَدْرِي نَفْسٌ بِأَيِّ أَرْضٍ تَمُوتُ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّاتَ",
        "waznEnglish": "to die",
        "waznTlit": "māta",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مَوْجٌ",
        "answer": "a wave",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1425,
        "tlit": "mawjun",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَإِذَا غَشِيَهُمْ مَوْجٌ كَالظُّلَلِ دَعَوُا اللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ الدِّينَ",
        "rootWord": "م و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَوْج",
        "waznEnglish": "to surge",
        "waznTlit": "mawj",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَاءً",
        "answer": "water",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 1428,
        "tlit": "māan",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَأَنْزَلْنَا مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَأَنْبَتْنَا فِيهَا مِنْ كُلِّ زَوْجٍ كَرِيمٍ",
        "rootWord": "م و ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ه",
        "waznEnglish": "water",
        "waznTlit": "mīm wāw hā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَمِيدَ",
        "answer": "it (might) shake",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1429,
        "tlit": "tamīda",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَأَلْقَىٰ فِي الْأَرْضِ رَوَاسِيَ أَنْ تَمِيدَ بِكُمْ وَبَثَّ فِيهَا مِنْ كُلِّ دَابَّةٍ",
        "rootWord": "م ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَمِيدَ",
        "waznEnglish": "to shake",
        "waznTlit": "tamīda",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَأُنَبِّئُكُمْ",
        "answer": "then I will inform you",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "fa-unabbi-ukum",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِلَيَّ مَرْجِعُكُمْ فَأُنَبِّئُكُمْ بِمَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَبَّأَ",
        "waznEnglish": "to inform",
        "waznTlit": "nabba-a",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "فَنُنَبِّئُهُمْ",
        "answer": "then We will inform them",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "fanunabbi-uhum",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِلَيْنَا مَرْجِعُهُمْ فَنُنَبِّئُهُمْ بِمَا عَمِلُوا",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَبَّأَ",
        "waznEnglish": "to inform",
        "waznTlit": "nabba-a",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "فَأَنْبَتْنَا",
        "answer": "then We caused to grow",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1435,
        "tlit": "fa-anbatnā",
        "frequency": "26",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَأَنْزَلْنَا مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَأَنْبَتْنَا فِيهَا مِنْ كُلِّ زَوْجٍ كَرِيمٍ",
        "rootWord": "ن ب ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنۢبَتَ",
        "waznEnglish": "to make grow",
        "waznTlit": "anbata",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "نَجَّاهُمْ",
        "answer": "He delivers them",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1445,
        "tlit": "najjāhum",
        "frequency": "84",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " دَعَوُا اللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ الدِّينَ فَلَمَّا نَجَّاهُمْ إِلَى الْبَرِّ فَمِنْهُمْ مُقْتَصِدٌ",
        "rootWord": "ن ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَجَّىٰ",
        "waznEnglish": "to save, to deliver",
        "waznTlit": "najjā",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "وَيُنَزِّلُ",
        "answer": "and He sends down",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "wayunazzilu",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ عِنْدَهُ عِلْمُ السَّاعَةِ وَيُنَزِّلُ الْغَيْثَ وَيَعْلَمُ مَا فِي الْأَرْحَامِ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَزَّلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "nazzala",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "وَأَنْزَلْنَا",
        "answer": "And We sent down",
        "pcklId": "214",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "wa-anzalnā",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَأَنْزَلْنَا مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَأَنْبَتْنَا فِيهَا مِنْ كُلِّ زَوْجٍ كَرِيمٍ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَنْزَلَ",
        "answer": "Allah (has) revealed",
        "pcklId": "215",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "anzala",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَإِذَا قِيلَ لَهُمُ اتَّبِعُوا مَا أَنْزَلَ اللَّهُ قَالُوا بَلْ نَتَّبِعُ مَا وَجَدْنَا عَلَيْهِ آبَاءَنَا",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "نِعَمَهُ",
        "answer": "His Bounties",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "niʿamahu",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَأَسْبَغَ عَلَيْكُمْ نِعَمَهُ ظَاهِرَةً وَبَاطِنَةً",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نِعْمَة",
        "waznEnglish": "then good",
        "waznTlit": "niʿ'mat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِنِعْمَتِ",
        "answer": "by (the) Grace",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "biniʿ'mati",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّ الْفُلْكَ تَجْرِي فِي الْبَحْرِ بِنِعْمَتِ اللَّهِ لِيُرِيَكُمْ مِنْ آيَاتِهِ",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نِعْمَة",
        "waznEnglish": "then good",
        "waznTlit": "niʿ'mat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّعِيمِ",
        "answer": "(of) Delight",
        "pcklId": "127",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "l-naʿīmi",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ لَهُمْ جَنَّاتُ النَّعِيمِ",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَعِيم",
        "waznEnglish": "then good",
        "waznTlit": "naʿīm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَفِدَتْ",
        "answer": "would be exhausted",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1497,
        "tlit": "nafidat",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَنَّمَا فِي الْأَرْضِ مِنْ شَجَرَةٍ أَقْلَامٌ وَالْبَحْرُ يَمُدُّهُ مِنْ بَعْدِهِ سَبْعَةُ أَبْحُرٍ مَا نَفِدَتْ كَلِمَاتُ اللَّهِ",
        "rootWord": "ن ف د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفِدَ",
        "waznEnglish": "to be exhausted",
        "waznTlit": "nafida",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لِنَفْسِهِ",
        "answer": "for himself",
        "pcklId": "226",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "linafsihi",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَشْكُرْ فَإِنَّمَا يَشْكُرُ لِنَفْسِهِ وَمَنْ كَفَرَ فَإِنَّ اللَّهَ غَنِيٌّ حَمِيدٌ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كَنَفْسٍ",
        "answer": "as a soul",
        "pcklId": "227",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "kanafsin",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " مَا خَلْقُكُمْ وَلَا بَعْثُكُمْ إِلَّا كَنَفْسٍ وَاحِدَةٍ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَفْسٌ",
        "answer": "any soul",
        "pcklId": "228",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsun",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَمَا تَدْرِي نَفْسٌ مَاذَا تَكْسِبُ غَدًا",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَفْسٌ",
        "answer": "any soul",
        "pcklId": "229",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsun",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَمَا تَدْرِي نَفْسٌ بِأَيِّ أَرْضٍ تَمُوتُ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَنْكَرَ",
        "answer": "(the) harshest",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1517,
        "tlit": "ankara",
        "frequency": "37",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَاغْضُضْ مِنْ صَوْتِكَ إِنَّ أَنْكَرَ الْأَصْوَاتِ لَصَوْتُ الْحَمِيرِ",
        "rootWord": "ن ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنكَر",
        "waznEnglish": "he felt unfamiliar of them",
        "waznTlit": "ankar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمُنْكَرِ",
        "answer": "the wrong",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 1517,
        "tlit": "l-munkari",
        "frequency": "37",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " يَا بُنَيَّ أَقِمِ الصَّلَاةَ وَأْمُرْ بِالْمَعْرُوفِ وَانْهَ عَنِ الْمُنْكَرِ",
        "rootWord": "ن ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنكَر",
        "waznEnglish": "he felt unfamiliar of them",
        "waznTlit": "munkar",
        "waznType": "Passive participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "النَّهَارِ",
        "answer": "the day",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "l-nahāri",
        "frequency": "113",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّ اللَّهَ يُولِجُ اللَّيْلَ فِي النَّهَارِ",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَار",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahār",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "النَّهَارَ",
        "answer": "the day",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "l-nahāra",
        "frequency": "113",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَيُولِجُ النَّهَارَ فِي اللَّيْلِ وَسَخَّرَ الشَّمْسَ وَالْقَمَرَ",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَار",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahār",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَانْهَ",
        "answer": "and forbid",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1526,
        "tlit": "wa-in'ha",
        "frequency": "56",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يَا بُنَيَّ أَقِمِ الصَّلَاةَ وَأْمُرْ بِالْمَعْرُوفِ وَانْهَ عَنِ الْمُنْكَرِ",
        "rootWord": "ن ه ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَىٰ",
        "waznEnglish": "to forbid",
        "waznTlit": "nahā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَنَابَ",
        "answer": "turns",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1528,
        "tlit": "anāba",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَاتَّبِعْ سَبِيلَ مَنْ أَنَابَ إِلَيَّ",
        "rootWord": "ن و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنَابَ",
        "waznEnglish": "to turn",
        "waznTlit": "anāba",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "مُنِيرٍ",
        "answer": "enlightening",
        "pcklId": "190",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "munīrin",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "30",
        "arabicAyah": " وَمِنَ النَّاسِ مَنْ يُجَادِلُ فِي اللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَلَا هُدًى وَلَا كِتَابٍ مُنِيرٍ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّنِير",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "munīr",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "النَّاسِ",
        "answer": "the mankind",
        "pcklId": "191",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsi",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمِنَ النَّاسِ مَنْ يَشْتَرِي لَهْوَ الْحَدِيثِ لِيُضِلَّ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِلنَّاسِ",
        "answer": "from men",
        "pcklId": "192",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "lilnnāsi",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَا تُصَعِّرْ خَدَّكَ لِلنَّاسِ وَلَا تَمْشِ فِي الْأَرْضِ مَرَحًا",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّاسِ",
        "answer": "the people",
        "pcklId": "193",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsi",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَمِنَ النَّاسِ مَنْ يُجَادِلُ فِي اللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَلَا هُدًى وَلَا كِتَابٍ مُنِيرٍ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّاسُ",
        "answer": "mankind",
        "pcklId": "194",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsu",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّاسُ اتَّقُوا رَبَّكُمْ وَاخْشَوْا يَوْمًا لَا يَجْزِي وَالِدٌ عَنْ وَلَدِهِ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "هُدًى",
        "answer": "A guidance",
        "pcklId": "253",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "hudan",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " هُدًى وَرَحْمَةً لِلْمُحْسِنِينَ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هُدًى",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "hudan",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "هُدًى",
        "answer": "guidance",
        "pcklId": "254",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "hudan",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ عَلَىٰ هُدًى مِنْ رَبِّهِمْ وَأُولَٰئِكَ هُمُ الْمُفْلِحُونَ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هُدًى",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "hudan",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "هُدًى",
        "answer": "guidance",
        "pcklId": "255",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "hudan",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " وَمِنَ النَّاسِ مَنْ يُجَادِلُ فِي اللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَلَا هُدًى وَلَا كِتَابٍ مُنِيرٍ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هُدًى",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "hudan",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "هُزُوًا",
        "answer": "(in) ridicule",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1550,
        "tlit": "huzuwan",
        "frequency": "34",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " لِيُضِلَّ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَيَتَّخِذَهَا هُزُوًا",
        "rootWord": "ه ز أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هُزُو",
        "waznEnglish": "mocks",
        "waznTlit": "huzū",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُهِينٌ",
        "answer": "humiliating",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1570,
        "tlit": "muhīnun",
        "frequency": "26",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَيَتَّخِذَهَا هُزُوًا أُولَٰئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ مُهِينٌ",
        "rootWord": "ه و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّهِين",
        "waznEnglish": "Allah humiliates",
        "waznTlit": "muhīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْوُثْقَىٰ",
        "answer": "the most trustworthy",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 1585,
        "tlit": "l-wuth'qā",
        "frequency": "34",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُسْلِمْ وَجْهَهُ إِلَى اللَّهِ وَهُوَ مُحْسِنٌ فَقَدِ اسْتَمْسَكَ بِالْعُرْوَةِ الْوُثْقَىٰ",
        "rootWord": "و ث ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وُثْقَىٰ",
        "waznEnglish": "He bound you",
        "waznTlit": "wuth'qā",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "وَجَدْنَا",
        "answer": "we found",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "wajadnā",
        "frequency": "107",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " قَالُوا بَلْ نَتَّبِعُ مَا وَجَدْنَا عَلَيْهِ آبَاءَنَا",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَجْهَهُ",
        "answer": "his face",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 1592,
        "tlit": "wajhahu",
        "frequency": "78",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُسْلِمْ وَجْهَهُ إِلَى اللَّهِ وَهُوَ مُحْسِنٌ فَقَدِ اسْتَمْسَكَ بِالْعُرْوَةِ الْوُثْقَىٰ",
        "rootWord": "و ج ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجْه",
        "waznEnglish": "[I] have turned",
        "waznTlit": "wajh",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَاحِدَةٍ",
        "answer": "single",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 1593,
        "tlit": "wāḥidatin",
        "frequency": "68",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " مَا خَلْقُكُمْ وَلَا بَعْثُكُمْ إِلَّا كَنَفْسٍ وَاحِدَةٍ إِنَّ اللَّهَ سَمِيعٌ بَصِيرٌ",
        "rootWord": "و ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَٰحِدَة",
        "waznEnglish": "(of) one (kind)",
        "waznTlit": "wāḥidat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَوَصَّيْنَا",
        "answer": "And We have enjoined",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1620,
        "tlit": "wawaṣṣaynā",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَوَصَّيْنَا الْإِنْسَانَ بِوَالِدَيْهِ حَمَلَتْهُ أُمُّهُ وَهْنًا عَلَىٰ وَهْنٍ",
        "rootWord": "و ص ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَصَّىٰ",
        "waznEnglish": "to enjoin",
        "waznTlit": "waṣṣā",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "وَعْدَ",
        "answer": "(The) Promise of Allah",
        "pcklId": "130",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "waʿda",
        "frequency": "151",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " خَالِدِينَ فِيهَا وَعْدَ اللَّهِ حَقًّا وَهُوَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعْد",
        "waznEnglish": "promises you",
        "waznTlit": "waʿd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَعْدَ",
        "answer": "(the) Promise",
        "pcklId": "131",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "waʿda",
        "frequency": "151",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " إِنَّ وَعْدَ اللَّهِ حَقٌّ فَلَا تَغُرَّنَّكُمُ الْحَيَاةُ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعْد",
        "waznEnglish": "promises you",
        "waznTlit": "waʿd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَعِظُهُ",
        "answer": "(was) instructing him",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1627,
        "tlit": "yaʿiẓuhu",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَإِذْ قَالَ لُقْمَانُ لِابْنِهِ وَهُوَ يَعِظُهُ يَا بُنَيَّ لَا تُشْرِكْ بِاللَّهِ",
        "rootWord": "و ع ظ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعَظْ",
        "waznEnglish": "to instruct, to advise, to preach",
        "waznTlit": "waʿaẓ",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقْرًا",
        "answer": "(is) deafness",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1638,
        "tlit": "waqran",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَلَّىٰ مُسْتَكْبِرًا كَأَنْ لَمْ يَسْمَعْهَا كَأَنَّ فِي أُذُنَيْهِ وَقْرًا",
        "rootWord": "و ق ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَقْر",
        "waznEnglish": "and respect him",
        "waznTlit": "waqr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "اتَّقُوا",
        "answer": "Fear",
        "pcklId": "145",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "ittaqū",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّاسُ اتَّقُوا رَبَّكُمْ وَاخْشَوْا يَوْمًا لَا يَجْزِي وَالِدٌ عَنْ وَلَدِهِ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "يُولِجُ",
        "answer": "causes to enter",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1646,
        "tlit": "yūliju",
        "frequency": "14",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّ اللَّهَ يُولِجُ اللَّيْلَ فِي النَّهَارِ",
        "rootWord": "و ل ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُولِجُ",
        "waznEnglish": "to cause enter",
        "waznTlit": "yūliju",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَيُولِجُ",
        "answer": "and causes to enter",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1646,
        "tlit": "wayūliju",
        "frequency": "14",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَيُولِجُ النَّهَارَ فِي اللَّيْلِ وَسَخَّرَ الشَّمْسَ وَالْقَمَرَ",
        "rootWord": "و ل ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُولِجُ",
        "waznEnglish": "to cause enter",
        "waznTlit": "yūliju",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَالِدٌ",
        "answer": "a father",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1647,
        "tlit": "wālidun",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " اتَّقُوا رَبَّكُمْ وَاخْشَوْا يَوْمًا لَا يَجْزِي وَالِدٌ عَنْ وَلَدِهِ",
        "rootWord": "و ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَالِد",
        "waznEnglish": "Shall I bear a child",
        "waznTlit": "wālid",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالِدِهِ",
        "answer": "his father",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1647,
        "tlit": "wālidihi",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَلَا مَوْلُودٌ هُوَ جَازٍ عَنْ وَالِدِهِ شَيْئًا",
        "rootWord": "و ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَالِد",
        "waznEnglish": "Shall I bear a child",
        "waznTlit": "wālid",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِوَالِدَيْهِ",
        "answer": "for his parents ",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1647,
        "tlit": "biwālidayhi",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَوَصَّيْنَا الْإِنْسَانَ بِوَالِدَيْهِ حَمَلَتْهُ أُمُّهُ وَهْنًا عَلَىٰ وَهْنٍ",
        "rootWord": "و ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَٰلِدَي",
        "waznEnglish": "Shall I bear a child",
        "waznTlit": "wālidaī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَلِوَالِدَيْكَ",
        "answer": "and to your parents",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1647,
        "tlit": "waliwālidayka",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " أَنِ اشْكُرْ لِي وَلِوَالِدَيْكَ إِلَيَّ الْمَصِيرُ",
        "rootWord": "و ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَٰلِدَي",
        "waznEnglish": "Shall I bear a child",
        "waznTlit": "wālidaī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَلَدِهِ",
        "answer": "his son",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 1647,
        "tlit": "waladihi",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَاخْشَوْا يَوْمًا لَا يَجْزِي وَالِدٌ عَنْ وَلَدِهِ",
        "rootWord": "و ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلَد",
        "waznEnglish": "Shall I bear a child",
        "waznTlit": "walad",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَوْلُودٌ",
        "answer": "a son",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 1647,
        "tlit": "mawlūdun",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَلَا مَوْلُودٌ هُوَ جَازٍ عَنْ وَالِدِهِ شَيْئًا",
        "rootWord": "و ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَوْلُود",
        "waznEnglish": "Shall I bear a child",
        "waznTlit": "mawlūd",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "وَلَّىٰ",
        "answer": "he turns away",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "wallā",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِ آيَاتُنَا وَلَّىٰ مُسْتَكْبِرًا كَأَنْ لَمْ يَسْمَعْهَا",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلَّىٰ",
        "waznEnglish": "to turn",
        "waznTlit": "wallā",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "وَهْنًا",
        "answer": "(in) weakness",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1652,
        "tlit": "wahnan",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَوَصَّيْنَا الْإِنْسَانَ بِوَالِدَيْهِ حَمَلَتْهُ أُمُّهُ وَهْنًا",
        "rootWord": "و ه ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَهْن",
        "waznEnglish": "weaken",
        "waznTlit": "wahn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَهْنٍ",
        "answer": "weakness",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1652,
        "tlit": "wahnin",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَوَصَّيْنَا الْإِنْسَانَ بِوَالِدَيْهِ حَمَلَتْهُ أُمُّهُ وَهْنًا عَلَىٰ وَهْنٍ",
        "rootWord": "و ه ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَهْن",
        "waznEnglish": "weaken",
        "waznTlit": "wahn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُوقِنُونَ",
        "answer": "believe firmly",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1660,
        "tlit": "yūqinūna",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يُقِيمُونَ الصَّلَاةَ وَيُؤْتُونَ الزَّكَاةَ وَهُمْ بِالْآخِرَةِ هُمْ يُوقِنُونَ",
        "rootWord": "ي ق ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُوقِنُ",
        "waznEnglish": "to believe firmly",
        "waznTlit": "yūqinu",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يَوْمًا",
        "answer": "a Day",
        "pcklId": "177",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawman",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "31",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " اتَّقُوا رَبَّكُمْ وَاخْشَوْا يَوْمًا لَا يَجْزِي وَالِدٌ عَنْ وَلَدِهِ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    }
]